[睇餸食飯]低調置業討論區(16)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

對上一個post

留個名先

記者朋友 我叫深勝

新Post留名

留個名
記者朋友大家好

留名
記者朋友你好

留名學野

新post 留名

今朝講完和富一梯兩伙下晝就見到俾ssd賣
有無咁癲

又開新po啦
如無意外 應該會簽按揭柯華了準備做債仔

推

等緊 荃灣 全城匯同海之戀
有咩心水開咩價

所以渣打係一定要入form

新都城樓價破頂 做價直撲千萬關
03月21日(二) 15:00

10大屋苑中已有8個樓價突破1千萬元關口，僅餘未破千萬元的2個屋苑之一，將軍澳新都城近日成交價亦邁向1,000萬元。中原伍錦基稱，新都城2期4座高層H室，實用面積735方呎，3房間隔，3月才開價960萬元放盤，終以965萬元沽出，較開價再高5萬元，成交金額再創屋苑新高，實用呎價約13,129元。

原業主持貨約17年帳面賺628萬元。同類單位2015年售價僅約865萬元，兩年升約100萬元。

二手成交：尚悅3房679萬沽
03月21日(二) 15:39

中原地產元朗分區營業經理王勤學表示，元朗尚悅本月交投相當活躍，共錄得25宗買賣。新近錄得屋苑今年首宗純3房單位的成交，11座高層C室，實用面積659平方呎，建築面積900平方呎，3房間隔，成交價679萬港元，折合平均實用呎價10,303元。原業主於2012年10月以610萬元購入單位，持貨4年半，帳面獲利69萬元，單位升值11%。

尚悅大部份3房及以上單位仍未過3年辣招期，目前大單位只得極少放盤，成交因而疏落。資料顯示，屋苑今年錄得3宗3房套房連工人房的成交，其中2宗更附連大平台，至於上述純3房單位成交則是今年首次錄得。

日日破頂

MONTEREY第3輪銷售截票錄逾5000登記
03月21日(二) 17:09

新盤認購熱潮持續。會德豐地產旗下將軍澳MONTEREY，繼首兩輪銷售沽清推出480伙後，明日將進行第3輪銷售，推出168伙發售，發展商今午5時截止接受認購，初步統計，共錄得逾5,000個登記，超額認購逾28.7倍。

發展商今日估計，明日可望沽清推售168伙，價單市值19.07億港元。好大機會明日再加推單位，加價空間料較進取，加幅有機會5%或以上。

匯璽再加推207伙 平均呎價逾2.1萬
03月21日(二) 16:35

本周新盤戰況保持激烈，新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽今日再加推207伙的價單，市值約36億元，折實平均呎價21,881元，買家再享樓價1.5%現金回贈，與對上一張價單價錢相若，落實本周六進行次輪銷售，推出312伙發售。

新地代理總經理陳漢麟表示，匯璽本周六銷售，將安排A組大手買家上午優先揀樓，A1組買家須選購3伙4房戶，A2組須買最少選購2伙4房戶，A組最多可售113伙。為回應市場需求及首輪銷售情況，是次A組及B組分別可售35伙4房戶。雷霆強調，是次保證A2組買家可選購4房戶。

價單顯示，今加推單位價單平均呎價28,052元，最貴單位為2A座51樓A室，價單售價5,089.1萬元，呎價37,922元。

隔離位巴打

上個post好似有巴打問依家700萬係九龍買唔買到3房

大家最近有按揭有咩OFFER

咁快又一個，lm

係要700萬 15年以下 3房
將軍澳康城算唔算

誠哥油街個新盤就賣？返工返對面，見到好多AA

今個月

咁快又新post, 記者朋友你地好

當你水份除2 都 2500 票搶百幾個單位

將南最後一個新盤

屌你兩年前話將軍澳係供應重災區班專家去左邊

【四球樓絕跡】恒地214呎市區劏房 半年加價14%賣447萬

新地(016)南昌站匯璽吸引富豪搶貨，其他發展商借勢抽水，將西九龍一帶的新盤貨尾加價。

恒地(012)長沙灣海柏匯今日修訂價單，將25至27樓G室共3伙單位加價，全屬實用面積214方呎的開放式單位戶型。

以27樓G室為例，去年10月中推出時定價422.4萬元，當時即供折扣仍有7%，折實售價392.8萬元；其後發展商三次調整售價，並減少售價折扣，最新已經高達定價466.1萬元，即供優惠得返4%，折實價447.46萬元，不足半年內實際加幅近14%，呎價近2.1萬元。發展商公佈銷售安排，將上述3伙單位安排於周六發售。

同系長沙灣新盤南昌一號亦將約16伙貨尾加價約半成，周六發售8伙單位。

【老而彌堅】南豐新邨呎價17,084元 史上最貴

即時財經 2017-03-21 19:16:09 HKT

於1978年落成的鰂魚涌老牌屋苑南豐新邨，呎價升破1.7萬元。消息指，10座低層G室，實用面積391方呎，兩房間隔，業主堅決不接受講價，開價668萬元，放盤約一個月就以668萬元賣出，呎價17,084元，創屋苑歷史新高。原業主2012年3月以339萬元買入，持貨5年賬面獲利329萬元，升值近一倍。

南豐新邨5座一個頂層連天台單位，實用面積391方呎，今年1月以670萬元易手，呎價17,136元，但只屬內部轉讓，單位原由兩人持有，以「天價」將其中一人除名。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

唔係我買

比D reference 我 巴打

維港頌

Up to 1.55 cash rebate
H+1.3

聽日比大訂了，但想問下 我同太太拍板簽臨約果陣 睇漏左天花/樓上有無滲水 或 漏水，而家律師話 等管理處既答覆。

而家老婆就日日擔心 到時樓上有漏水 就大獲

上年仲係500尾

簽左花其 +1.3 回1.5

我都係咁

真係睇唔透，而家仲買得起樓嗰d係咩人

揮手

總有方法既 可能接受能力高嘛

有冇巴打係借9成用 qbe 做按保？

我驚銀行到價hkmc唔到價, 所以想揾多間用qbe 既。上網search過有人話渣打有機會用, 不過係random, 我想請問其實可唔可以指定話用 qbe 唔用 hkmc?

BTW, 我聽講 boc 除左正常cash rebate 之外, 仲有轉介rebate (即本身有fd/ 親戚係boc做緊, 會收到轉介rebate ) 。不過唔知有冇outdate

利申: 上星期簽左臨約, 驚緊要扲錢上會

聽人話最好hkmc 同qbe 都apply
hsbc, sc
通常d 人都會申請呢2間做膽

係咪新樓先可以p loan?
Sorry冇咩呢方面認識

其實700-800都ok既
會辛苦少少，不過而家樓市咁癲都幾難

岩岩睇左個盤 可以接受
經紀叫我係就快決定
因為好快俾人買左

但我未ready晒d文件
理論上就夠過壓測
但我要齊文件起碼要4月中or4月尾

同業主講長d 成交期
2 個月加到2個半月或3個月
比多d 時間自己做按揭
費事比完大訂上唔到會就大獲

要咁耐？有信心嘅可以傾成交期後少少,say 2個月
睇業主肯唔肯

巴打識唔識渣打做mortgage 既staff? 可唔可以彈個contact黎? 我見上個post有巴打話hsbc批足, 不過hkmc 話批80% only. 有d淆

Hsbc 就幫到你

呢到有無巴打靠自僱做到9成按？係咪機會好低同好難？
唔該大家

我見上個POST 都有巴打做到 H+1.29 回1.55

將南12個盤加埋先得7000幾伙，都唔知重災d乜

係咪我問得唔好

好在二月中入左市，前日上個單位度野準備去睇傢私，個AA同我講高四層同單位貴左成五十萬

利申: 牛屎區

恆生好似都係用qbe, 爸打快搵恆生同渣打啦

恭喜
真係好多牛屎區巴打
就黎多到可以搞牛屎區業主聚會

新post留名
牛屎區揮手

好, thanks 巴打！！

等緊收樓，簽左hsbc

H+1.35
1.4 rebate

下個post之前整個牛屎會聚會
搞到勁過香討

咪撚同香討比
Btw我個屋苑得兩棟太少盤，都唔知實際升幾多

Btw今朝返工 西鐵去到朗屏已經爆爆地

借幾多，邊間？

同問

牛屎正...完全唔覺有咩問題

現在屯門站上車既人都未見有位坐，多咗人兆康坐回頭車

中銀除左mc 仲可以用AIA做按保
但保費得9折

係好撚難 兩年前做按揭好似俾人查家宅
但難唔代表做唔到

你自僱有冇報足兩三年稅同有冇開商業證記證？
同埋你報稅條數同銀行戶口紀錄對唔對到數？

無位坐都未算爆爆地

返工時間堆填區擁到去北角要等四五架車先至

近三十年執牛屎資歷
牛屎區不知幾好

【B1頭條】二線屋苑樓價升幅跑贏一線

【本報訊】億萬富豪都抽不到新盤，一般打工仔買樓更難。最新研究報告指出，一線傳統大屋苑樓價喪升，在上車客追落後下，二、三線屋苑表現更喪，升幅甚至跑贏一線。向來是沙田終極平價之選的沙田河畔花園，樓價短短7個月急升19%，同區沙田第一城同期升幅僅12%，「4球內」放盤更已絕迹。

過去7個月（去年7月至今年2月），中原樓價指數CCL的成份屋苑，二線屋苑樓價升幅跑贏一線的地區，新界東屬最明顯地區之一。屬二線屋苑的河畔花園，去年7月的平均呎價只是12,474元，沙田第一城於同期的平均呎價則為11,708元，兩者呎價相差不足7%﹔可是，第一城近年樓價急升，可做九成按揭的400萬元內上車盤已絕迹，最細兩房戶逼近「5球」，令區內周邊的二、三線屋苑出現追落後情況，樓價急升，河畔花園上月底成交呎價已升破1.7萬元。

至今年2月，河畔花園的平均呎價升至14,905元，7個月急升19%，第一城同期升幅僅12%，兩屋苑呎價差距擴大至逾一成。隨着樓價一日貴過一日，這個沙田終極平價上車天堂，代理指現時400萬元內放盤已經「一間都冇」，本月低層成交價已過「4球」。消息指，C座中層8室，實用242方呎，剛以408萬元售出，呎價16,860元。

新界西亦出現同樣情況。屯門大興花園同期樓價升幅17.5%，高於天水圍嘉湖山莊的11.8%﹔屯門市廣場呎價亦累升20.3%，遠高於元朗采葉庭的11.7%。

市區方面，鰂魚涌南豐新邨於過去7個月樓價上升近兩成，同區太古城升幅則只是13.5%。南豐新邨呎價剛升破1.7萬元，消息指，10座低層G室，實用391方呎，兩房間隔，放盤約一個月零議價下以668萬元賣出，呎價17,084元，創屋苑歷史新高。

就連一些不知名單幢舊樓亦誕樓王。富誠地產鄧宇熙表示，黃大仙飛鳳街長春大廈高層B室兩房戶，實用453方呎，剛售589萬元，呎價逾1.3萬元。祥益林偉光稱，屯門華利大廈低層A室，實用223方呎，成交價250萬元，呎價11,211元平大廈歷史新高，原業主2009年僅以約59萬元入市，賺幅逾3倍，跑贏區內一線物業。

另外，鰂魚涌三房私樓入場費動輒逾千萬元，區內居屋亦見追落後。消息指，康山花園8座低層G室三房戶，實用592方呎，連地價售812.8萬元，屬屋苑歷史次高。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇表示，在新一輪樓價上升浪潮中，部份二線及三線屋苑的升幅，跑贏一線傳統大型屋苑，估計是一線屋苑叫價過高，真實放盤亦少，因此購買力轉流二線及三線屋苑所致。再者，大部份二、三線屋苑的呎價都落後於一線屋苑，可以上升的空間較大，所以升幅亦見可觀。

記者：朱連峰

問管理處，無接過投訴，通常都無事

唔好過份擔心

新工要儲糧單？

公司係咪autopay ，如果係的話，搵返同一間銀行做按揭會快d

有錯請指正

第日元朗同朗屏站入晒伙應該都會係咁

我天水圍站上車，還可以有得挨下

過多幾年開埋洪水橋站就.....

再算啦，聽聞最快2024先起好

有排啦 到時可能已經離開左牛屎區呢

如果西鐵設計到屯門站可以屈返去青衣，荃灣西站，或者南昌

咁咪縮到路程同分流

加多個深井站就 perfect

太少盤，乜Q都升

冇如果...

MTRC ban 左, 未來唔覺得有機會重新討論

依家業主開乜嘢價都有人搶就係咁形成，唧牙膏咁嘅供應，唔買轉頭已經比人買咗，一係去一手樓，689真係無好嘢

走線全部定晒，99.99%唔會改

二手市旺點都賺！辣招盤未鬆綁照袋5球
03月21日(二) 21:37

二手樓價日日破頂，業主無懼辣招，「畀稅」賣樓繼續有錢賺。鰂魚涌康怡花園兩房單位，剛售748萬港元，單位僅一年多升值25%，扣稅後仍賺75萬元；而北角和富中心海景單位，更以2,700萬元沽出，持貨約兩年，扣稅後照賺480萬元。鰂魚涌上車盤南豐新邨兩房戶，樓價亦直撲7球，實用呎價逾1.7萬元，創屋苑歷來最高。

樓價急升加上缺盤，是吸引辣招盤業主願意沽貨原因。中原楊文傑稱，康怡花園P座中層7室，實用面積466方呎，原業主去年2月才購入單位，因換樓以748萬元沽貨，實用呎價約16,052元，單位約一年升值25%，扣除10%額外印花稅，仍賺75萬元。據了解，上月同類單位僅售730萬元。他表示，該屋苑本月錄6宗買賣，日前單日已錄4宗。

世紀21北山嚴智贇稱，和富中心9座低層A室，實用面積1,335方呎，望海景，獲外區投資者，以2,700萬元購入，實用呎價2.02萬元。原業主持貨僅約2年，單位升值38.5%，扣除10%額外印花稅仍賺480萬元離場。

另消息稱，南豐新邨10座低層G室，實用面積391方呎，叫價680萬元放盤約1個月，即獲668萬元承接，實用呎價17,084元，呎價創屋苑新高；而成交價則較今年1月底連天台戶舊紀錄，再貴13萬元或2%。

新盤續成同區二手樓價「催化劑」，將軍澳新都城樓價直撲一千萬元。中原伍錦基稱，屋苑2期4座高層H室，三房間隔，本月叫價960萬元放盤，終售965萬元，創屋苑成交金額新高，實用呎價13,129元。同區君傲灣2座高層G室，售價676萬元，實用呎價154,34元，呎價創屋苑新高。

辣招鬆綁新盤的業主加快沽貨。利嘉閣黃永全稱，元朗爾巒錄分層戶二手買賣，為茵娜大道5座中層B室，僅減2萬元，即售708萬元，實用呎價10,909元，原業主辣招鬆綁後即沽貨，3年帳面賺112.3萬元。該行莊國寶稱，同區尚悅6座低層E室售405萬元，4年內帳面賺74萬元。

美聯鍾燕河稱，馬鞍山海典灣5座高層F室，兩房戶售658萬元，實用呎價約1.4萬元，呎價創屋苑新高。

該行住宅部行政總裁布少明稱，集團於本月中進行有關香港房策的意向調查，訪問了477名人士，有48%不滿意現時房屋政策成效，另15%非常不滿意。

他建議，新一任政府可將申請9成按揭放寬至500萬元或以下，推出「港人首次置業」的住宅地，限制出售及轉售於首置港人。另換樓期由6個月延長至12個月，樓花期延長至40個月以增供應。

誇張！翠怡花園兩房戶20日4創新高
03月21日(二) 21:23

二手樓價升勢愈跑愈急，尤其是細價屋苑，破頂速度快至「數唔切」。中原黎子華表示，2月底青衣翠怡花園2房單位樓價，曾在同1日內兩度破頂，而6日後再有2房單位賣545萬元，第三度創新高。

同屋苑9座高層A室，實用面積451方呎，屬大2房間隔，叫價580萬元放盤，獲同區分支家庭客以568萬元購入，成交金額再創屋苑2房戶新高，約20日已第4次創新高，紀錄再推高4.2%，實用呎價約12,594元。原業主2012年以275萬元購入，約5年升值逾1倍。

新盤專輯：嘉匯加推136伙價單 808萬起入場
03月21日(二) 17:59

嘉匯示範單位。
一手住宅銷售資訊網資料，嘉華國際(00173)九龍啟德嘉匯上載全新6號價單，涉及136伙，價單售價介乎808.1萬至2,592.8萬港元。其中9座2樓C單位，面積377方呎，價單售價808.1萬元，呎價21,435元。

除120天現金優惠付款計劃，可照售價減5%外；亦提供額外售價2%置業 安居折扣優惠與售價8.5%印花稅折扣優惠。該盤於本周五起推出55伙發售。

新盤混戰：柏傲灣連沽2個海景戶 累沽873伙
03月21日(二) 20:55

海景新盤單位承接力強，新世界發展(00017)旗下荃灣柏傲灣今日連沽2伙高層海景單位，其中T2A座43樓A室，實用面積1,252方呎，成交價2,364.4萬元，實用呎價18,885元。而2A座48樓B室，成交價1,704.8萬元，實用呎價19,483元。項目開售以來累沽873伙，佔可售單位逾95%，套現逾80億元。

800萬300幾呎買2樓，傻的嗎

啟德呀，唔賣你3萬蚊尺你都偷笑啦

講吓風水，生意佬話買海景都要睇到多少陸地，最好海前陸地，睇唔到完全浮係個海唔好買，做嘢財運唔老嚟，信唔信由你

ok

8mil not include the discount
after discount around 6.8 mil
18200 / sqft
still cheaper than 匯璽

有人話望山既最好係圓山, 唔好尖山, 山上有祖墳都唔怕, 因為一定係風水地可以催財....

聽講西鐵會接去落馬洲

好似係 話會係錦上路接支線穿過park yoho唔知真唔真

北環線，最近錦上路站往市區方向見佢有野整緊，似起緊

希望佢起好既時候我可以逃出牛屎區
利伸: 3X年港島居民

佢咁寫法應該2027都未起好

早上仲有唔少人係天水圍就開始坐回頭車返屯門...

我識有啲人都係咁 我就兆康上車，有時想坐下就坐回頭車

當佢唔存在先喇

錦上路上車
試過係元朗搭番去朗屏都上唔到 d人行多一步都唔肯

錦上路上車真係食得屎

食哂屎 每一日都係戰鬥格上車遲d又夏天 好L臭

每次揸車經過錦上路，都會覺得:終於都要攪到呢度

錦上路成日都有條港女上唔到車發脾氣

係咁叫人入D入D

有無考慮搬入屯門

第日北區去大西北方便左

無遇過，邊度門上車多等我撞下佢

共產黨打到嚟九龍新界無得避

8 點15-20分

前幾日仲好笑, 佢係錦上路死都要迫上車, 自己迫埋堆呀叔呀伯到

之後係咁話有人磨佢PAT PAT

如果真係可以入d咁係入面啲人仆街

有小巴巴士都已經幾方便

牛屎區不知幾好做乜要講到逃出咁難聽

最近d二手盤做咩唔見晒，

住開市區怕會唔慣

老老實實住開港島真係未必會慣，都係果句，睇餸食飯喇

不過個位置唔差喇，對面有個政府會所

就係睇餸食飯先入牛屎區，依家升到咁撚樣，過多幾個月牛屎區都住唔起
Btw，等睇d人含X買今期梅窩

返機場唔錯喎

我諗住搬返去港島，反而驚唔慣

買左元朗諗住係度生根嫁啦

朝早大把仆街 對面門大把位 拎住份報紙慢慢睇

呢個時間係最難上車
我通常八點鐘可以係錦上路迫上第一班車
但遲d入L曬伙就無呢支歌唱

港島區人多車多，曾經有人問題我如果錢唔係考慮因素會唔會搬出九龍或港島，我諗都唔洗諗話唔會

8:15我應該離開開咗錦上路

梅窩去東涌巴士要坐一個鐘喎

而家返工搭鐵要轉三次車
次次上車我都要左攝右攝先去到兩卡中間
七點半已經搞到我好燥
想像唔到返九點啲人點捱

狗鐵都唔肯加班次同卡數

我自己係坐對面門果邊，唔覺有人睇報紙，不過可以再企迫啲就真

我出嚟做野10幾年，份份工都係港島區，最遠試過銅鑼灣

補充:係返9點

而家市區想搵d4百頭既兩房單位真係好難，就算俾你搵到，個壓力測試都好難過，9成要入息4萬
8成都要3萬3到

個幾月貴50萬

嘉湖已冇400內，向500進發

如果500個買返市區細單位啦，就算係昵，我選擇屯門都好過是天水圍

牛屎區返港島東

公司冇糧單 要申請

你勁啲

我二月中買345萬個估價都未足，好彩有約之後到價

好難想像個半月後高四層貴五十萬係咩玩法

搭鐡都要轉三次同個幾鐘

from AA

重要消息公佈
市場流傳

政府短期有機會修例一份合約連購多間物業慳稅，出招堵塞印花税法！一份合約慳稅快將成歷史

市傳今日6:00政府公佈

時事台有個post，1萬租主人房

咁即係短期內更多有錢佬首置一次買十幾間

如果係真既應該即時生效？

除非完全禁止，不論你買幾多間都要計稅，如果唔係作用真係不大

未必係真，都唔知係咪出口術幫啲新盤速銷啫

如果係真既，唔知發展商又會點出招呢
到時起到一層一個單位咁賣就好笑

改個靚啲既名又賣貴啲

大圍金獅同河畔個頭應該仲有300 尾單位？

朗屏d 盤遲下入伙，元朗撚真係唔使上西鐵

西鐵最多八卡，冇計

如無記錯本身設計係9卡，但馬鐵果邊月台最多容納8卡，遲啲東西線馬鐵西鐵合併，所以最終都係得8卡，不過我估東西線一通車班次應該可以加密啲

樓價UPDATES：富豪閣3房搶高12萬沽
03月22日(三) 12:29

豪宅做價愈升愈有，北角半山富豪閣3房戶，被搶高12萬港元，仍獲買家以1,080萬元連車位售出，成交價為同類單位次高。奧運站帝峯．皇殿4房戶，3個月減80萬元，以2,820萬元易手

香港區

●北角富豪閣2座中層C室，實用面積724方呎，3房間隔，業主叫價1,068萬元，最終搶高至1,080萬元連車位易手，實用呎價14,917元，成交價為同類單位次高。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●奧運站帝峯．皇殿2座中層A室，實用面積1,174方呎，4房連1套房及工人套房，業主原開價2,900萬元，放盤3個月，減80萬元或3%，以2,820萬元承接，實用呎價24,020元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●馬鞍山曉峯灣畔4座高層G室，實用面積474方呎，2房間隔，叫價588萬元，日前以576萬元易手，實用呎價12,152元。

●元朗尚悅6座低層E室，實用面積357方呎，2房設計，原開價418萬元，減13萬元或3%，以405萬元獲承接，實用呎價11,345元，比同類型單位市價略低。

●馬鞍山海栢花園3座中層G室，實用面積412方呎，2房間隔，開價650萬元，以625萬元易手，實用呎價15,170元。

尚悅平啲真係有原因

朝早其實已經好密，班次未必可以加太多

8卡係柯士甸問題
不過就算無柯士甸問題、東西鐵問題
鳩鐵都唔會加到9卡俾你
你睇佢7變8都要搞咁耐就知

其實我之前喺屯門返港島工(太古又有，中環又有，上環又有)
都係搭巴士

我自己覺得西鐵其實係俾元朗同天水圍用，呢兩個區巴士線選擇少。
屯門過海都有3款，荃灣同旺角都有不下十條線。仲有上路同下路車。

屯門友搭巴士好過，如果解決到汀九個死位就完美。

現在應該無得加，東西線後應該可以，好似繁忙時間東涌線某啲班次只係去到青衣咁

屯門友坐鐵好多時係想避開屯門公路，一出事就真係無眼睇

介唔介意講邊度?

500以外長升長有

830 有機會元朗上車？

依家845左右到，一星期有四日第一班上到

屌，個業主又話肯早成交搞到我鬼咁開心，依家又話多野執，要照原本時間賣，我要等到5月先搬得呀

呢個時間元朗上應該ok 要自己醒水望下邊d卡少人d 唔好介意行遠少少既卡上 但遲d grand yoho同世宙入左伙就唔敢講

你一定未試過迫到魚咁既時候隔離個c9好堅持迫住單手都要睇報紙有d人對報紙有一份堅持

係

一見到報紙中年佬就自然會燥
利申：成日朝早坐向九龍方向見唔少

免費報紙根本就係思想勞改緊大眾

我無睇地鐵免費報紙好耐，特別有一份根本就唔係報紙嚟，成份廣告嚟，叫廣告日報算喇

呀，我知道點解見唔到，因為啲人攞完報紙通常就行去扶手電梯，我唔會去扶手電梯果邊

從來唔拎免費報紙，冇嘢睇嘅

啲阿叔係睇大大份東方㗎

我地屌D阿叔既同時，佢地應該都屌緊我地禁電話

好耐無睇 而家d新聞已經係即日 上面巴打話齋 免費報紙選擇性比新聞你睇 洗腦既

offer update
巴打最近簽左咩OFFER

我咪又係 有排等

+X哥開長和系記者會，有記者樓價咁高問佢應唔應該買樓，佢都係話，「炒樓唔好，有能力負擔嘅可以購入自住。」

長和(00001)主席李嘉誠在業績記者會上稱，以本港樓市最近的發展來說，"看不到樓價會下跌"，因為買家力量仍大。他重申在通脹環境下，買樓自住可以，但買樓炒賣則不宜。

跟住+X哥買賣未必發達，但至少唔會仆街

終有一天會跌既

呢個真, 俾我都信+X哥好過信食屎專家

佢都差唔多夠鐘，講嘅嘢冇必要太多假話，尤其對樓市睇法，就唔信關焯照、湯文亮呢啲磚家叻得過佢

Hsbc 三百幾

我會解讀為

睇餸食飯
炒樓以小搏大一陣又新辣椒就血本無歸

屌佢老母

一向都信＋X哥多過D 樓市磚家

我師父沈大師都勁㗎

你地做按揭洗唔洗俾稅單？

有要求我交 比左

冇比到

又俾又唔俾
點算
我有 但我女朋友冇keep

佢問你拎 你有就比 無就問佢有咩其他文件可以代替 其實銀行緊張過你 你可以叫佢list out要咩文件先 再睇下邊d比到邊d比唔到

會唔會俾唔到就唔批
最重要既月結單同糧單都有
未落訂 我怕到時要我俾稅單 唔知邊到嘔俾佢

但佢d樓 閪開

有無登記稅務易果個？
如果有可以上去download 翻之前果d稅單

好過之前有 post 話個原業主要求過埋成交期兩個月先至走。
人地可能仲未揾到地方搬。

簽約唔係講好左幾時成交？

佢就係冇啊唉
稅單係咪必須品黎？

我冇稅單，有收入證明就ok，主要睇你咩職業
自僱就乜都要有

我就打份工乜都有
女朋友都係打份工 就係爭稅單
大家都有收入證明

佢份工係咪sales性質？如果係就要
真係無嘅話，試下用mpf供款記錄睇下得唔得

我都係啱啱做完按揭，正常就咁糧單同銀行statement 就夠做

稅單或者年收入可以去灣仔稅務大樓申請返，好快有得拎

你有固定入自3個月以上就ok
如果你有佣金或獎金佢會要你兩年稅單

今個星期收到嘅offer
基本上都係H+1.3
1.5 rebate
花𣄃銀行話可以做到1.6 rebate
H+1.2x就仲未有

Loan size係3.9M

大獲啦 佢係sales黎

但開價平過新地，嘉里.... 一分錢一分貨

佢話自住ok，但無話佢啲樓ok

其後，李嘉誠首度在眾人、鏡頭面前哽咽，聲音沙咳重申：「我愛香港，希望再見到本地一直引以為傲的香港……」李嘉誠說畢有點眼紅、眼鏡起霧，哽咽斷續稱「今日香港……GDP……得返2%」，又指自己自40年代已到香港，認同自己是香港人，香港以往有活力，但今日只見大家顧住「炒樓、賺多啲、樓起高啲」，已經無理想。他其後否認自己喊，「只係有少少傷風，少少感冒」。

x哥講到眼濕濕又話香港人得返炒樓、賺多啲、樓起高啲, 我又覺得佢仆街左D 明明佢係其中一個始作俑者, 賺多啲, 佢直頭係賺到盡, 而家講到個社會變成咁完全唔關佢事咁, 全香港最無資格講呢句係佢

係未只要果刻冇物業
都可以做九成控

就算我本身有
之後賣左？

求指教

上市公司必須盡賺，對股東有交待，如果佢個人公司可以係咁做，喺香港富豪嚟講，佢算係捐得多錢

+X哥啲貨雖然漏水出名，不過開價平幫咗唔少上車客

總之名下冇物業，4球樓下9按借盡360萬

係佢大仔張佢啲嘢發揚光大啫

佢大仔真係擺住把間尺一寸一寸咁度啲圖，睇吓啲位用晒未
找數又係拖得就拖

4球9按 我睇按保果面要另外俾多十幾個

巴打話按保可以分期供，過咗罰息期玩財技轉按化埋條數

利申: 冇用過9按

佢可以唔上市 冇人迫佢
做咩幫會合理化佢賺到盡
唔係話唔比賺 但良心小小 唔好咁閪 d樓

信佢講野唔代表要信佢起果D樓

做生意唔可以咁帶私人情緒，尤其上市公司，蝕嘅時候又邊個可憐呢? 追求最高回報無任何唔妥，唔係合理化，本來就合理，今日你賣層樓比我，我叫你唔好賺盡，平市價10%得唔得?

咁誠哥睇巿係真係準既 我純粹覺得佢講到眼濕濕話冇理想呀剩果D好un 耳姐 誠哥D智慧緊係要信

誠哥既合理係商人角度既合理

【市區成交】嘉亨灣海景戶1,738萬易手 實呎3.2萬

即時財經 2017-03-22 07:30:38 HKT

西灣河嘉亨灣

大角咀帝峯‧皇殿

薄扶林置富花園

長沙灣泓景臺

牛池灣威豪花園
中原地產陳凱超表示，西灣河嘉亨灣3月錄得5宗成交，5座中層B室，建築面積1,032方呎，實用749方呎，間隔三房連套房，享無敵海景，以1,738萬元易手，建築及實用呎價16,841及23,204元。
原業主於2009年8月以945萬元買入，持貨近八年，獲利793萬元，升值近84%。

【大角咀：帝峯‧皇殿四房戶減80萬 換樓客2,820萬承接】

利嘉閣地產蔡詠詩透露，大角咀帝峯‧皇殿2座中層A室，建築面積1,552方呎，實用1,174方呎，間隔四房連套房，向南方，享開揚景，原開價2,900萬元，放盤約三個月，獲區內換樓客還價，最終減80萬元或2.8%，以2,820萬元承接，建築及實用呎價18,170及24,020元。
原業主於2010年6月，以1,814.1萬元買入，持貨七年，獲利1,005.9萬元，升值逾55%。

【薄扶林：置富花園2房615萬沽 呎價1.4萬】

樓齡將近40載的薄扶林置富花園，美聯物業吳更明表示，屋苑12座中層E室，實用面積439方呎，建築面積518方呎，兩房間格，向西南，擁海景及園景雙景致，原業主開價約620萬元，最終多減5萬元，以約615萬元沽出，實用呎價14,009元，建築呎價11,873元。
買家同區客，一直有意在區內入市，見近日市況好轉，新盤熱賣，加上南區地皮創新高價等利好因素，見上述單位質素不俗及景觀吸引，故斥資入市作自住之用。

【長沙灣：泓景臺2房連約戶 投資者755萬買入看長線】
南昌站上蓋新盤匯璽正進行銷售，鄰區長沙灣四小龍亦錄二手成交。中原地產許永生表示，泓景臺3座高層D室，實用面積492方呎，建築面積678方呎，兩房間隔，望沙海景，連租約以755萬元成交，實用呎價15,346元。新買家為長線投資者，看好四小龍未來升值潛力，加上該址現時月租19,500元，新買家暫可享3.1厘租金回報，遂拍板承接該址。原業主於2013年9月以600萬元入市，持貨剛3年半，現轉手賬面獲利155萬元，升值26%。

【牛池灣：威豪花園三房戶775萬成交 實呎1.2萬】
富誠地產黎子健表示，牛池灣威豪花園3座高層G室，建築面積761方呎，實用637方呎，間隔三房，向南望市景，日前以775萬元成交，建築及實用呎價10,184及12,166元。
原業主於1999年4月以328萬元購入，持貨17年，獲利447萬元，升值逾1.3倍。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

1.6 rebate

應該要係5年內冇物業先符合, 巴打你可以再check check

做生意要燈油火臘，出糧比伙記，有得賺就要好天收埋落雨柴，當生意唔好就要靠以前谷種維持唔使炒人住，做生意/買賣目的為賺錢，冇話商人角度，你講緊幫助市民嘅角色係港共，做生意冇責任幫助市民，任何人都係利益最大化，正如你返工要出糧，打個9折出糧你一樣唔制，隔離公司出兩倍人工聽日就行咗過去

要改駛唔駛經立法會？宜家印花稅條例好似寫明跟contract

巴打， 以我所知

大貓： 一定用hkmc
阿爺： hkmc / qbe
馬拉松： hkma/qbe/aig
大貓個仔： hkmc/qbe

其實 同個agent 傾下 睇下有無得指定

第一次出辣招冇上立法會，承諾再改動先上立法會討論，結果689一樣冇上照加辣

上次去渣打問佢講明無得指定

痕生唔知可唔可以指定呢

另外有冇巴打試過銀行真係要上去驗樓？？

公司有幫你報會有，問下HR

我最近都搞緊按揭都冇稅單，去左稅務大樓補拎，即刻就有，巴打唔好諗用其他文件代替啦，到時你又會擔心用左第啲文件代替會唔會影響批核結果

只要有報稅，你有交過錢或者退稅都可以拎返「稅單」，冇交過稅既，會有張叫「稅務資料」

唔係講緊稅務局寄過黎果份評稅？

我之前打去稅局問過，佢話從來無交過稅既人係唔會有稅單/相關資料
如果你係以前交過，先會有

咁多巴打稅都未交過就買樓？

有報稅就有資料，唔係有冇交過稅

女朋友有報稅但唔洗交，拎到份叫稅務資料既文件

佢話應該只有一份野， 可以證明你唔駛報稅？
我問佢有冇一份會寫住我報左幾錢收入
佢話無

唔通俾人水？

係唔駛交稅先岩

正常公司係會為員工報稅，稅局寄得單俾你通常都要交稅，收到報稅表後再攞返公司為你報果張表既收入，再睇下你自己有無乜野係可以扣減，例如MPF和認可慈善捐款等等

正常公司係會為員工報稅，稅局寄得單俾你通常都要交稅，收到報稅表後再把公司為你報個數填返入稅局寄俾你既表，再睇下你自己有無乜野係可以扣減，例如MPF和認可慈善捐款等等

我想請問個問題:

如果400萬樓, 9成按, 借埋按保約 15萬。 即係借 375 萬
咁CASH REBATE係按
1. 360萬*1.5%
2. 375萬 *1.5%
3. 240萬*1.5% (以銀行本身借的60%計)

係邊個數啊？ 我打聽返就係 3. 想問問有冇巴打試過？

啱啱再check過，年薪未達12萬既僱員唔洗報

公司個張報稅都得，我個時做按揭比公司個張佢地都接受

資本主義社會底下，商人講錢，打工都講錢，其實好合理

我係唔想用報稅個人工去做按揭，我上個稅務年度得27k
今年九月加到32k，先用糧單搞

3.

12萬 點買樓

樓主你要加埋你女朋友先過到壓力測試 同你地預到好盡 要計埋佣金先夠

btw你女友點出糧架 有冇銀行紀錄

覺得自己好蠢

連租約
300萬
有無方法做到9按

同業主傾交吉賣 傾唔掂搵第二間aa再試
傾唔掂唔洗諗
連租約買一定要俾50%首期

買牛屎區

加埋先過到
佢auto pay 有記錄
冇稅單

住港島真係香港人最大希望

業主角度會唔會驚我玩嘢

踢走租客之後我又縮沙？

+x哥講既野的確無錯 收入支出許可就可以上車

依家發展商我已經覺得算有良心

起碼第一二輪同二手樓差唔多價

係香港人購買力真係太強

PS 股東大會可唔可以問多D業績

要首次置業

公司無同佢報稅

應該有 但佢自己唔記得報 好似係
上年果份

無露台一房真係大過新樓好多

其實我睇唔明呢幅個間隔係點

試下交公司幫佢報果份俾銀行

第二張係三房嚟，左上係主人房，右面一乂個長方形2房嚟，全部要自己間房

感謝巴打 即係主人房連埋個套廁

有機會的話我都想買居屋

不過仲難抽過新樓

3房通常俾綠表家有長者核心家庭類別揀晒，聽聞嚟緊今次會有少量配額留俾其它類別揀

如果佢肯交吉賣，簽臨約果時會寫明
到時雙方都要簽，唔存在玩野
同埋如果係死約佢唔會踢走個租客，只會延遲成交等死約完成後先交吉俾你，所以佢都唔會有咩風險，係睇下佢肯唔肯遲d先收到錢囉

銀行一定要你地交稅單既野？唔可以交公司出糧auto pay 最尾果3個月紀錄

定係sales 先有咁既要求

銀行問你拎乜野就比乜野佢
如果係驚佢計少你收入
你交之前同負責你個case嘅按揭部職員講
佢會教你點做，正常佢都想幫你過到批核

佢首次置業的定義係你買既時候冇物業。如要按保折扣則需在5年內沒有持有物業

即賣左都可當首置

睇下你點同個agent 傾啦 傾多d 可能又唔同呢

問過agent, 通常都唔會

繼嘉湖後，牛屎區都冇咩400內了

冇叫我一定交
我純粹準備緊d文件
訂都未俾
係怕到時銀行要我女朋友提供稅單果陣俾唔到
佢係sales 有齊半年入息同月結

仲有嘅，自由買賣居屋、單支、較細嘅單位，要有心機落場揾

邊份係公司幫佢報果份？

公司幫員工申報果份應該係一張A4紙，稅局寄俾你果份係一大個綠色信封裏面一叠野果份

上年六月440萬買入
今日睇同類單位已經要530萬
個樓價真係痴左線

綠色信封就係冇啊佢 上年佢冇去報 所以冇收到評稅
不過佢有上年公司比佢果張A4紙

照計銀行唔會要綠色大信封叠野，因為裏面係乜資料都無

直接踩上稅局問啦...唔好嫌麻煩...陣間按揭搞唔到中大獲....你朋友應該係公司幫佢幫完...入息唔夠連表都冇寄出黎俾佢

想當年我朋友初初新入職果年都係咁

直接上去會即時拎到資料？

報完評稅返黎果份會顯示到年收入果d掛

咁佢所講既薪俸稅單係邊份 我就係幫女朋友搵緊果份

有公司果張就夠

綠色大信封份野睇到既資料係你個名同郵寄地址，其它資料係睇唔到

係...去到詢問處同佢講補拎稅單...佢就會指示你去1樓...跟住攞張飛等見職員...同佢講你做緊按揭...想攞呢啲資料...佢就會叫你出示身分證再幫你睇下有咩文件俾到你

如果可以即時拎到
咁應該冇咁怕
佢問我拎先去搞

樓價UPDATES：屯門樓頻破頂 4字頭都少喇
03月22日(三) 19:34

新界區400餘萬元放盤漸減，令此類單位受市場追捧。屯門時代廣場B座低層2房戶以約472萬元成交，實用呎價約11,569元，創屋苑同類型戶新高價；同區置樂花園4座高層戶，獲買家以458萬元購入作自住之用，實用呎價為7,842元，成交價及呎價亦創同類單位新高

香港區

●北角康澤花園D座低層2室，實用面積590方呎，以3房間隔，座向北面望街景，單位於2月底放盤，原開價800萬元，議價後減30萬元，以770萬元沽出，實用呎價13,051元屬市價。據了解，原業主早於1994年2月以336.6萬元購入上址，持貨23年帳面獲利433.4萬元。

●薄扶林置富花園12座中層E室，實用面積約439方呎，2房間隔，向西南，擁海景及園景雙景。原業主開價約620萬元，最終減5萬元，以約615萬元成交，實用呎價約14,009元。買家同區人士，最近見新盤熱賣，加上南區地皮創新高價等利好因素，故購入上址自用。

●北角富豪閣2座中層C室，實用面積724方呎，3房間隔，業主叫價1,068萬元，最終搶高至1,080萬元連車位易手，實用呎價14,917元，成交價為同類單位次高。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣宇晴軒錄相連戶成交，剛售出的2座高層C及D室，其中C室實用面積484方呎，D室實用面積464方呎，面積合共948方呎，現已改為3房間隔，外望開揚市景，成交價約1,490萬元，實用呎價約15,717元。原業主於2003年以共374.7萬元購入上述單位，帳面現獲利約1,115.3萬元。

●奧運站帝峯．皇殿2座中層A室，實用面積1,174方呎，4房連1套房及工人套房，業主原開價2,900萬元，放盤3個月，減80萬元或3%，以2,820萬元承接，實用呎價24,020元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門時代廣場B座低層7室，實用面積約408方呎，2房間隔，以約472萬元成交，實用呎價約11,569元，創屋苑同類型戶新高價。買家為一名用家，見屋苑市中心位置，購物交通十分方便，故拍板購入。

●屯門置樂花園4座高層F室，實用面積584方呎，以3房2廳間隔，獲買家以458萬元購入作自住之用，實用呎價為7,842元，成交價及呎價均創同類單位新高。

●荃灣綠楊新邨K座高層6室，實用面積約445方呎，屬2房間隔，連租約以約550.8萬元成交，實用呎價約12,378元，買家為一名同區人士。原業主於2013年12月以約395萬元購入上述物業，是次帳面賺約155.8萬元。

●沙田區400萬元以下放盤短缺，有上車買家轉以410萬元購入沙田花園城單位，上述售出的雅芝苑中低層C室，實用面積約268方呎，以一口價售出，實用呎價約15,299元。

●天水圍嘉湖山莊2房戶月租重上1萬元水平。該屋苑景湖居3座低層F室，實用面積442方呎，2房間隔，日前以月租1萬元租出，實用呎租22.6元。年初市道仍然淡靜時，該屋苑租金曾回落至9,000元水平，近期已成功追回跌幅。

●樓價愈升愈有，刺激用家加快入市步伐，火炭駿景園本月暫錄5宗成交。屋苑11座高層B室，實用面積990方呎，望山景，以套3房連工人房間隔，以1,260萬元易手，實用呎價12,727元，屬山景同類單位新高價。

●東涌昇薈本月暫錄11宗成交，平均實用呎價10,983元。其中10座中層F室，實用面積434方呎，1房間隔，享泳池及山景，成交價533萬元，實用呎價12,281元。買家為首置人士，因工作需要經常離港，所以決定遷入東涌。

●馬鞍山曉峯灣畔4座高層G室，實用面積474方呎，2房間隔，叫價588萬元，日前以576萬元易手，實用呎價12,152元。

●元朗尚悅6座低層E室，實用面積357方呎，2房設計，原開價418萬元，減13萬元或3%，以405萬元獲承接，實用呎價11,345元，比同類型單位市價略低。

●馬鞍山海栢花園3座中層G室，實用面積412方呎，2房間隔，開價650萬元，以625萬元易手，實用呎價15,170元。

屯門時代廣場又破頂

贈巴打一句，有準備好過冇準備

我搞按揭果時情況差唔多，又係上年張稅單反映唔到加左人工，我連promotion letter 都send埋去銀行

我覺得搞按揭呢樣野，係你自己要去俾足夠證明文件去證明你供得起層樓，而且到佢追你交文件你先補，到時又浪費兩三日，你就又要驚多兩三日

感謝大大無私分享

公司有個大陸閪同事賣左大陸層樓準備追價買四小龍放租
呢d時候買樓投資真係睇路

唔知有無機會見到置樂都過萬既一日
咁到時香港真係癲左

我仲SEND埋信用卡月結單去 證明我係準時還錢既人

雖然唔知有冇用...不過都係果句...有準備好過冇準備...

見到樓價日日破頂升到癲晒都係萬五 六蚊呎
就開始懷疑自己萬九入啟德係咪有d on9

大陸人仔會跌
只要層樓跌少過人仔跌幅佢就有賺
就好似中資黎搶地咁

睇你USER NAME就知有品味

V巴有無d 蝕讓/新低既新聞望下

依家要揾蝕讓， +X哥都講埋呢1、2年睇唔到樓價會跌(今年+X哥6個盤開賣

八按首期都仲夠俾 原本諗住借盡佢抵玩啲 又要計下條數

可唔可以講多啲轉按財技 追番啲post搵唔到, 上網睇兩年轉按賺rebate之外仲有咩著數

頭幾個post追到而家 鍾意個盤由3m尾睇到4m幾都未入到

今次3房係梅窩，可能去到家庭組別仲有得揀
長者一定食哂2014果36個貨尾先 (現貨點都好過期貨)，之後多數人都會入彩興兩房先
因為梅窩係真‧牛屎區，同天水圍唔同，相信今次排好後都有得去揀梅窩

基本上你有咩就準備d咩，一次過隊曬比銀行，佢會幫你睇有無漏，預多好過預少。我個陣apply 中銀，渣打同citi。3間都交一樣既資料，淨係得渣打打黎問我卡數既野，話我每個月都有條一樣既卡數扣

銀行搶客，利息越嚟越低，過咗罰息期計計律師轉按條數有得圍咪轉去仲多著數嘅，又賺多次回增，都係等其他巴打講吓

牛屎區都分真假? 梅窩3號風球一掛有理由早走，冇人敢攔你

我大半年前將唯一物業出售
而家冇持有任何物業
可做9成？

梅窩坐船去中環半個鐘，坐巴士去東涌都一個鐘，真係與世隔絕，行個圈就行哂成個區，睇醫生都要擇日擇時辰
西北屯門元朗天水圍可以互補，梅窩

識人住開長洲話對梅窩有興趣

毒L真係唔錯，收工返到屋企買個漢堡包上網，住市區都冇分別，夏天買個望遠鏡𥄫沙灘啲女唔知幾爽

係咪因為長洲太多人要避一避

都正常，佢地坐開船已慣哂，而梅窩仲要有巴士去東涌，的確係方便過長洲既

梅窩上網幾多MB

其實係點計 見有細單位$12574/呎成交左
上面呢單又叫頂破 ?

岩岩搞完按揭 簽左柯華
citi同中銀既哥哥仔都跟得幾足既 至於身痕就懶懶閒 其實好睇銀行職員幫唔幫手 如果佢跟得緊 會好快話你知仲爭咩料

如果巴打真係擔心按揭搞得耐 成交期最好預鬆少少 比自己有個走棧 怕麻煩唔想自己填form同搵銀行可以用中介公司 佢唔會收你任何費用 記得叫佢幫你填form

另外唔好完全信哂中介比你既銀行 自己都要walk in搵一間 總之就係千其唔好怕麻煩
同個銀行職員講清楚自己既情況 等佢知道點幫你搞
銀行職員其實仲心急過你 由其依家間間個offer 都好接近 佢哋都想爭到個客

100萬

交通嘅嘢慣咗就得，上船訓覺，食早餐，打風例牌3號就走得(如果肯定8號船會未掛停航)，放假落沙灘𥄫女，價錢平簡直毒L恩物

可能年中睇變600

就好似住開牛屎區迫開西鐵既人都慣哂會買番牛屎區

梅窩酒店我住過，又唔覺好慢喎

到成個屋苑入哂伙之後就會慢住過村屋既就會明得一間上網公司既慘況

我朋友邨屋pccw 8mb用到屌晒鬼

柯屎標屎 出左offer
首年：定息1.7
知後：H+1.3, P-3.1
保費6折， 但回得1%

伸利：loan size 3.6M

等緊其他， 大多差唔多 ， 阿爺 同獅子都做6折，1.5%，H+1.3c

大家點睇？ 柯屎標屎靠唔靠得過？

創咗尺價新高，其他業主就會參考嚟叫價，銀行會參考嚟估價，未必間間破頂，因為樓牽涉裝修，座向，高低層，不過就會用作參考買賣嘅根據

巴打最尾簽邊間？
介唔介意share 咩offer 同loan size

邊間係柯屎標屎

我之前住單支8mb都屌左鬼好多年

8mb唔係問題
係價錢問題
比佢湯到一頸血

1000M價錢，8M享受

獨市無辦法

用英文讀出來

O岩O岩先有人講左要5年

ICBC

Ocbc 永亨

屌

如果係咁點解唔用大貓同呀爺？

點估到

agent 一定要用, 自己都一定要walk in, 咁先有bargaining power 去R多D野, 明知agent 一定有收銀行佣, 你自己walk in 或者用agent 都會有個cash rebate, 要R多D野, 策略一定係R個agent 係佢舊佣到分D 豬肉比你

我用呢個方法R左千幾蚊回贈

永享而家係港資定國資？
繼續支持唔係國資銀行開account

姐係我而家買冇得做9成

用agent其實你係賣緊份資料比佢
藍色就係李家
紅色就係中原

好似係新加坡華僑

新加坡資

睇你個名就估你用 馬拉松 / 獅子

按保係咪hkmc最煩？

永亨得個首年定息1.7吸引，但其實H+1.3 都係1.8-2.0(加0.25息） 到 ， 但大行做到1.5%

耐d 問多d

某銀行
如果用hkmc, 會offer 多d 保費折扣 , 比用qbe/aig

永亨銀行於1937年在廣州市創立，最初經營金銀找換業務並於1960年獲香港政府發給銀行牌照，於2014年10月15日成為華僑銀行之全資附屬公司。
華僑銀行（英語：Oversea-Chinese Banking Corporation Limited，SGX：O39、OTCBB：OVCHY），通常縮寫並簡稱為OCBC，是新加坡第二大銀行。由陳嘉庚女婿李光前於1932年通過合併三所銀行而創立：1912年創辦的華商銀行，1917年創辦的和豐銀行以及1919年創辦的舊華僑銀行。現時華僑銀行在在全球18個國家或地區擁有超過630個分支行及代表處，當中超過337家分支行由該行在印尼的子公司OCBC NISP之名運作。

㨂左花其參
同你一樣

大貓做緊pre approval
而家去緊城市銀行問野
跑步就岩岩激嬲左我老豆

如果擔保人岩岩申請左個加按
我個大按又要按保係咪會hi野？
夠計數

我用中銀經mc我又唔覺, 反而渣打紅qbe好撚柒煩, 又慢, 又話唔夠income又剩 但實情係夠數有突

大家個地產aa 有無叫你如果搵左按揭agent. 簽張referral 有2千回？

我朋友上網搵到間叫星星代理 可以回多d

其實果張referral 係咪即係賣資料？

my offer from flower bank
H+1.3, P-3.1
rebate 1.55%
loan size 4.3m

我果陣反而SCB最快批

我case 渣打最慢 又唔多覆

大家由齊資料比銀行到銀行批左要幾耐

我兩星期內收到OFFER
渣打係我俾大訂之前已經出到OFFER

點解我見到d公屋租客話分戶去抽新居屋，然後間公屋留番俾自己個仔

公屋可以世襲㗎係，呢啲咪識玩囉

咁佢用咩資格去抽新居屋? 綠表定白表?

而家仲有世襲呢支歌仔咩

應該白表啩?

可以嘅，如果戶主過世留返比成員，估仲有其他方式，例如講父子不和分戶，去老人院之類，精神病呀嗰啲

仲有離婚都得，其中一個會去住中途屋再上樓

巴打你洗唔洗經mc 申請

依家諗緊去邊買傢俬諗到好頭痛....

諗住係實惠家匠到訂組合床....睇完啲評語嚇到尿都標.....又話尺寸唔岩又剩...

屋企細...我想雙人床然後上面有個櫃做衣櫃果款....

有冇巴打有介紹...除左第一頁果幾間....

如果間公屋有2個核心家庭，可以申請分戶入表抽2間居屋

講就講無，但睇實際情況，我舊屋果邊有一家父母走咗，得返個仔，房署俾佢繼續住

一向係咁，除非佢個仔去房署除名

青衣業主可唔可以Join

可以，因為維港以北都係牛屎區

講起都覺得佢慘，佢媽媽好早死，爸爸早幾年死，好彩叫長大成人自己搵到食

我上2星期返左深圳睇裝修野, 巴打你可以上去田貝問下果到D 訂造櫃

唔駛

冇固鄉證

冇打算上大陸睇

有冇LOCAL介紹

睇岩左間翡翠藤器，但係網上面SHOW出黎啲色又唔太鐘意.......唔知佢有冇第啲色

應該係:
你申請既時候冇樓=合資格
5年內有過物業但申請時冇樓= 合資格, 不過唔會有按保折扣

利申: 網上爬文, 未經證實

用第二個名買囉

按保折扣條數大唔大
以300萬樓為例

樓價UPDATES：新盤客回流 將軍澳二手增
03月23日(四) 12:29

將軍澳新盤熱賣，不少向隅客回流二手市場，同區二手成交活躍，都會駅2房戶，放盤僅1周，業主反價2萬港元，以682萬元售出。南豐廣場2房戶放盤不足24小時，買家無睇樓下還價10萬元，以590萬元連租約承接

九龍區

●將軍澳都會駅3座中層A室，實用面積492方呎，2房間隔，業主放盤僅7日，原開價680萬元後反價2萬元，加幅不足1%，買家無睇樓以682萬元交吉成交，實用呎價13,862元。

●將軍澳南豐廣場3座高層E室，實用面積457方呎，2房間隔，業主原開價600萬元，放盤不足24小時，無睇樓下還價10萬元或1.7%，以590萬元連租約易手。實用呎價12,910元。

●將軍澳中心8座低層D室，實用面積384方呎，2房間隔，放盤僅5天，開價640萬元，降價40萬元，以600萬元易手，實用呎價15,625元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●沙田河畔花園A座中層4室，實用面積242方呎，1房間隔，開價390萬元，以385萬元沽出，實用呎價15,909元。

●馬鞍山翠擁華庭15座中層B室，實用面積765方呎，3房連套房間隔，月初叫價820萬元，減至795.8萬元易手，實用呎價10,010元。

●粉嶺逸峯3座中層F室，實用面積326方呎，開放式間隔，業主開價11,500元，議價後以11,000元獲承租，實用呎租33.7元。

河畔花園242尺肯出385萬買，如果我就唔會，行去鐵路站10分鐘以上，上過去呢隻單位細得好緊要，如係首置買呢啲嘅主要就個9按

有冇有經驗手足可以TG我
我真係好困擾 關於落訂,按揭同風險問題
身邊完全冇朋友幫到我

你係度講出黎會好d

搵裝修師傳搞，可以既就自己學用sketchup畫出黎俾師傅幫你上去造

實惠我訂做左三件傢俬
地台床，衣櫃，地櫃

最後地台床，地櫃收貨
衣櫃唔ok 做唔到要求（圖畫得好清楚）
之後投訴（區議員+消委會）先攪得掂，重做等多左兩個月

唔在乎攪幾耐的話，大公司唯一好係投訴會處理

各位巴打點睇寶林慧安園

我都係咁話，這個價錢不如去對面的穩禾范，起碼都有411尺實尺以上，行落來都係10分鐘到火車站，不過上去要搭車！

N年前有朋友住過，好似唔近地鐵站

紅蘋果

睇埋怡心園，反正都差唔多路程
其實都唔係真係話好遠，10分鐘內就入到新都城商場

穗禾苑...

就得要買有電梯到既層數...

穗禾苑我都有留意過，佢有個2房則好撚正，但唔平電梯

過20年樓齡，怕唔怕大維修會圍標

紅蘋果好似冇得訂造

穗禾苑電梯設計真係好經典

穗禾苑每層12伙大致上分為4組，每組本來有3伙，呈風車狀分佈電梯走廊4端，部份單位需要上落半層甚至1層樓梯出入，形成有電梯直達的樓層，單位特別矜貴。

全港大部份樓都過20年，無得驚

當年拎設計獎架，話可以促進鄰里關係

Hsbc offer
保費6折 h+1.3%

但我有選擇困難証

Cash 回贈1%

如果入返落個loan size 就有 1.5%

點揀好呀 巴打

等錢開飯就1%
唔等錢就1.5%

無睇過入面，淨係知行去地鐵站大約5分鐘。

商場好多小食

仲有幾間西醫，中醫，跌打，速剪，同埋有間多寶集運自提點

想問多少少，假設借3.6m，樓價4m

1. 1% 即係銀行回1% cash rebate , loan amt = 3.6m ， 比完大細訂，應該無尾數比銀行，收樓收1%

2. 1.5% 入落loan size. 我聽agent 講係成交日前自己比住4mx60%x1.5%=36k.... Loan size 變相 3.6m-36k = 3,564,000....成交日果日會比翻36k 你， 但呢36k 係會比cash 去M/L acct 定再扣個loan size = 3,564,000 - 36k?

有錯請抖正

所有rebate 都係計銀行60% loan size做base，MC／QBE 果D 唔計

無錯！ 但佢扣個 loan size 1.5% 即係點？

咪即係你問佢借果條數扣番呢1.5%

樓價UPDATES：滙景花園3房減20萬
03月23日(四) 14:38

滙景花園
樓市焦點落入新盤，部分二手業主減價吸客，堅尼地城IMPERIAL KENNEDY單位減價70萬港元，以820萬元售出，減幅約8%。另藍田滙景花園3房單位，減價20萬元後，以810萬元易手

港島區

●堅尼地城IMPERIAL KENNEDY錄本月首宗成交，項目中層C室，實用面積388方呎，1房間隔，放盤約1個月，減價70萬元，以820萬元易手，減幅約8%，實用呎價21,134元。

●南區大潭浪琴園1座高層B室，實用面積1,077方呎，2房1套間隔，原每月叫租48,000元，減租3,000元，以約45,000元租出，減幅逾6%，實用呎租41.8元。

●北角賽西湖大廈13座低層B室，實用面積1,105方呎，3房間隔，以2,080萬元售出，實用呎價18,824元。單位1989年至今升值1,887萬元，升幅約9.8倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●藍田滙景花園5座低層E室，實用面積614方呎，3房間隔，原開價830萬元，減價20萬元，以810萬元易手，減幅約2%，實用呎價13,192元。

●將軍澳都會駅3座中層A室，實用面積492方呎，2房間隔，業主放盤僅7日，原開價680萬元後反價2萬元，加幅不足1%，買家無睇樓以682萬元交吉成交，實用呎價13,862元。

●將軍澳南豐廣場3座高層E室，實用面積457方呎，2房間隔，業主原開價600萬元，放盤不足24小時，無睇樓下還價10萬元或1.7%，以590萬元連租約易手。實用呎價12,910元。

●將軍澳中心8座低層D室，實用面積384方呎，2房間隔，放盤僅5天，開價640萬元，降價40萬元，以600萬元易手，實用呎價15,625元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●元朗溱柏1座高層F室，實用面積523方呎，原開價548萬元，微減3萬元或0.5%，以545萬元易手，實用呎價10,421元。

●馬鞍山雅濤居錄本月成交終於破蛋，屋苑2座中層F室，實用面積482方呎，2房間隔，以600萬元連租約易手，實用呎價12,448元。

●沙田河畔花園A座中層4室，實用面積242方呎，1房間隔，開價390萬元，以385萬元沽出，實用呎價15,909元。

●馬鞍山翠擁華庭15座中層B室，實用面積765方呎，3房連套房間隔，月初叫價820萬元，減至795.8萬元易手。

●粉嶺逸峯3座中層F室，實用面積326方呎，開放式間隔，業主開價11,500元，議價後以11,000元獲承租，實用呎租33.7元。

以家D人個個關埋門，邊有鄰里！

我去做pre approval有解釋過
但係果時冇聽書

大致上當你想借1百萬
1%，就回1萬現金比你，借足1百萬
1.5%就回$15000現金比你，但係只係借98.5萬比你

唔知咩理論
佢又解釋到1999
我又聽到1999
所以就話 不如算啦

總之1%就借足
1.5%就要借小d

樓價急升，將軍澳天晉IIIA有額印貨樓價於兩年半內亦升1成。中原副分區營業經理伍錦基表示，天晉IIIA 5A座高層C室，實用541方呎，2房間隔，以755萬元成交，實呎13956元，為屋苑首宗二手成交。原業主於2014年9月以688萬元購入，雖持貨不足3年，但由買家負責支付額印稅（SSD），業主持貨僅兩年半帳面獲利67萬元或1成。伍續指，由於屋苑未過額印期，目前只有一個2房放盤。

比多少少買新都城, 反正都係供...

REBATE 1% 你就實袋果1%既錢

1.5% 簡單D講就係 直接幫你還落個LOAN到
(程序係你要開張1.5%銀碼既支票去買樓,之後佢會俾返1.5%既錢你)

我就覺得有得借盡點解唔借盡佢...差過1.5%錢除返360個月都唔係錢黎...我寧願實袋1%現金買下傢俬好過

所以當年係得獎設計，依家係濕鳩設計

點揀就真係好睇個人需要既 而且聽巴打講過左罰息期可以轉按再拎rebate嘛

不過我自己就咁諗 扣loan size唔只係多左字面果5% 仲有佢衍生既利息 雖然而家息口低 都唔係好多 只係自我感覺良好d咁

有錯唔好打我

認同巴打講...各有各需要

岩岩睇左間做傢俬叫HOME IDEA...好似唔錯...

好想出去門市望下咩料...但係依家又就天黑

巴打間屋幾大？預幾錢裝修？
我想留名學下野

仲以為有平貨, 原來買家俾埋SSD, 咁個單位即係賣成830萬喎

唔好講笑啦巴打...我先要同咁多位學野呀

買左間牛屎區好細渣...300尺

唔洗做裝修...純粹買傢俬

依家預左十萬去買哂全屋既野

真係唔洗裝修? 簡單油下油, 翻新下地板應該都要, 傢俬上淘寶啦

上個業住個單位啲地板好新淨唔需要換

本身啲油都好靚仔

淘寶我真係信唔過

我本身係緊張大師黎....

呢度好多巴打好勁 我都係黎學野既
牛屎區fd子
十幾萬淨係傢俬電器？想做好多木器？

我諗住全爆都係得廿零個筆直

電器上樓上鋪買，大鋪好貴

除非你想賺miles

十萬買傢俬電器日用品SOFA門鎖所有野

未有IDEA想用咩物料呀，應該就唔會限死自己淨用木，可能電視櫃用下呢樣，床架用下果樣咁，因為覺得如果全屋啲配色都差唔多好似好死板咁

巴打你呢? 會搵人裝修?

好怕係細鋪買...買完理尻你咁....

係 暫時覺得好頭痕 怕比人劏又怕手工差 諗住周圍爬下文睇下人地d裝修po咁
呢度有巴打話田貝傢俬ok 自己都會上去望下

隔離有裝修po

應該要靠自己度尺上去做...度錯就

有人會來港度尺，但自己要跟得好緊，見過有人訂到離晒罩

電器我有間樓上鋪買開，全部行貨，都好老實，不過只收現金或eps, 有時做開promo會收咭。

保養都係行貨做返

幾部冷氣同雪櫃都搵佢地買，部雪櫃用到而家搬左都仲用緊，就八年，仲好健康

不過我全部買panasonic, 泡菜牌子唔考慮

請問可唔可以開個名黎格下價

家庭電器用家協會。

佢未必最平，但老實，買過幾次。

我除左係新業主外
仲係做裝修地板牆身料的
都有做開既師傅介紹番

買我料可以幫大家少比設計師/師博食多一切

利申 老實少年一名

你個利申好可疑

果個po好冷清

咁巴打會點執自己新屋

係囉

唔信就由佢囉
有貨有價明買明賣明平
都仲要同你證明我有無可疑咩大佬

你估同你sell保險咩屌

仲有幾星期就裝好晒喇
兩房上車結婚

其實我本來都係咩都唔識架
周街睇架咋
我個廚櫃另外搵左一間公司搞
有d家私就直接買實惠

實惠網上啲評語好似麻麻地....所以我都諗住轉軚

不過冇事冇幹啲人就唔會寫上網既，依家淨係睇到佢衰果面...睇唔到好果面

好掙扎

大無大搞？

我自己上完去睇我覺得傢俬就不了, 訂櫃都應該還可以, 因為你出去裝修D師傅都係上嚟訂,
以我所知佢地香港會有人量呎果D, 但做出嚟質素點真係唔知

上星期去完一轉我應該會返去買木紋磚, 淋浴企缸果D趟門, 同埋洗手盤

我女朋友係淘寶搵鏡櫃果D

但訂做家私同你買現成差好多，

訂做D料好好多， 我搵大圍有間家私鋪訂做。

可惜新屋用唔到

樓底唔夠高

實惠如果買紅蘋果條LINE算好少少

紅蘋果用家
質素係幾好，但紅蘋果要另外運送，麻鬼煩

呢2日冇巴打上車

如果糧單冇顯示有供mpf 實情係有供
姐係糧單show 10k 戶口show 9.5k
咁點搞 銀行受唔愛

巴打你太擔心啦

唔洗太擔心啦
佢寫你扣完mpf個數你仲少左錢黎俾佢計

話我知把打

第二句唔太明

睇左幾次明白啦
但係要上按保
上面唔知捉唔捉

磚係田貝訂
買左樓蘭, 鋪出黎都幾靚
有個c字櫃就自己畫圖叫師傅整, 後尾俾我見到原來佢係五方家居訂
不過砌同收口做得幾好
燈都可以係田貝睇, 有香港同款但平好多
潔具德馬訂, 馬桶果D就係返香港買

巴打你張糧單係公司出嫁嘛？有哂公司名係正式糧單就ok嫁啦 定d黎 銀行識計mpf果d既 大不了咪比埋mpf份結單佢

其實你係咪計得好盡丫？我感受到你好驚咁
你想買層樓係咩類型 大屋苑？單支？有無搵銀行估價？
我自己呢就試過睇中個單支三十年樓 walkin入銀行叫佢估價 順手叫幫我計下供唔供到咁 你可以到時問下佢你個情況夠唔夠做囉 問銀行比問我哋有用d 因為我哋都係憑自己經驗 未必所有野都知
搵銀行問下啦 唔收錢嫁

驚啊 驚唔批冇晒d錢
我買大西北d舊樓炸
估價銀行都岩岩好估得足
好驚d文件唔齊
上網睇按保公司又好嚴
成個人好sad 好擔心
睇岩心水盤 經紀又係咁吹我落訂
自己又唔可以拖 因為租緊樓 好怕租約完又煩另一問題

3月23日(四) 19:34
樓價UPDATES：二手辣招盤完全唔辣仲有賺

市場近期錄得多宗辣招盤成交，將軍澳天晉IIIA第5A座高層戶以755萬港元售出，實用呎價13,956元，原業主持貨不足3年，帳面獲利67萬元。而近日屯門區連錄多宗破頂成交，該區南浪海灣2座中層戶以730萬元易手，實用呎價為10,041元，成交價及呎價均創屋苑同類單位新高。

港島區
●鰂魚涌太古城青松閣低層B室，實用面積1,015方呎，3房包括套房間隔，坐享海景及園景。業主叫價2,030萬元，終減152萬元，以1,878萬元易手，實用呎價18,502元。原業主於2009年以990萬元買入單位，持貨8年帳面獲利888萬元。

●堅尼地城IMPERIAL KENNEDY錄本月首宗成交，項目中層C室，實用面積388方呎，1房間隔，放盤約1個月，減價70萬元，以820萬元易手，減幅約8%，實用呎價21,134元。

●南區大潭浪琴園1座高層B室，實用面積1,077方呎，2房1套間隔，原每月叫租48,000元，減租3,000元，以約45,000元租出，減幅逾6%，實用呎租41.8元。

●北角賽西湖大廈13座低層B室，實用面積1,105方呎，3房間隔，以2,080萬元售出，實用呎價18,824元。單位1989年至今升值1,887萬元，升幅約9.8倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳天晉IIIA首錄兩房戶二手成交，屋苑5A座高層C室，實用面積541方呎，以2房間隔，享正東開揚市景，成交價755萬元，實用呎價13,956元。上址為原業主於2014年9月以約688萬元買入，持貨不足3年，由買家支付10%SSD稅款，涉約75.5萬元，故是次易手帳面獲利67萬元。

●藍田滙景花園5座低層E室，實用面積614方呎，3房間隔，原開價830萬元，減價20萬元，以810萬元易手，減幅約2%，實用呎價13,192元。

●將軍澳都會駅3座中層A室，實用面積492方呎，2房間隔，業主放盤僅7日，原開價680萬元後反價2萬元，加幅不足1%，買家無睇樓以682萬元交吉成交，實用呎價13,862元。

●將軍澳南豐廣場3座高層E室，實用面積457方呎，2房間隔，業主原開價600萬元，放盤不足24小時，無睇樓下還價10萬元或1.7%，以590萬元連租約易手。實用呎價12,910元。

●將軍澳中心8座低層D室，實用面積384方呎，2房間隔，放盤僅5天，開價640萬元，降價40萬元，以600萬元易手，實用呎價15,625元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●近日屯門區連錄多宗破頂成交，該區南浪海灣2座中層G室，實用面積727方呎，獲區內換樓人士以730萬元購入作自住，實用呎價為10,041元，成交價及呎價均創屋苑同類單位新高。

●最近元朗區二手成交非常活躍，盤源短缺下，成交價屢創新高。該區YOHO Town第9座高層G室，實用面積461方呎，以607萬元沽出，刷新屋苑兩房戶新高價紀錄，實用呎價13,167元。上址放盤2星期，原叫價610萬元，現僅議價3萬元即獲上車客承接。

●西貢御花園錄「破頂」價成交，剛售出的單號屋，實用面積1,234方呎，望內園景，獲買家以1,543萬元承接，實用呎價12,504元，成交價再創歷史新高。原業主於2010年8月以882萬元購入物業，持貨至今沽出，帳面獲利661萬元。

●元朗溱柏1座高層F室，實用面積523方呎，原開價548萬元，微減3萬元或0.5%，以545萬元易手，實用呎價10,421元。

●馬鞍山雅濤居錄本月成交終於破蛋，屋苑2座中層F室，實用面積482方呎，2房間隔，以600萬元連租約易手，實用呎價12,448元。

●沙田河畔花園A座中層4室，實用面積242方呎，1房間隔，開價390萬元，以385萬元沽出，實用呎價15,909元。

●馬鞍山翠擁華庭15座中層B室，實用面積765方呎，3房連套房間隔，月初叫價820萬元，減至795.8萬元易手。

●粉嶺逸峯3座中層F室，實用面積326方呎，開放式間隔，業主開價11,500元，議價後以11,000元獲承租，實用呎租33.7元。

Yoho Town 1期兩房都過600萬

南浪海灣730萬

我感受到你果種壓力

我情況都係計條數計到岩岩好，又俾網上面啲文吹到mc好難過，但係又搵唔到邊方面難過，搞到好似好難掌握咁

我分享下我睇返黎既心得：

1. 唔好直入分行，要搵經絡轉介（分行做按揭既只會幫你睇文件齊未，經絡轉介既係按揭sales，佢地會比較有經驗幫到你，最重要既係反正經絡係唔洗錢，信左又唔會死，點解唔試下）

2. 跑人按揭一定要apply，因為夠快（流傳比較鬆手，聞說係隨機QBE/MC，我就覺得佢地係控制到，只係唔可以講出黎，廢是個個選QBE)

3. HKMC 之外搵定間 QBE既銀行

4. 至少apply 4間 （以我所知通常都係 身痕/獅子/跑人/呀爺，記住問清楚代表你既律師樓on唔on list，呢個係陷阱黎）

5. 自己上網睇各間銀行需要咩文件，集齊哂之後，無論apply邊間銀行，都照send哂去，唔洗理佢有冇叫你send，總之有多冇少

我都擔心左好多日，終於琴日跑人覆我批左，依家放心哂，諗起等批既日子，又唔敢同女朋友，屋企人講，廢是佢地擔心殺哂啲訂，我都好大壓力

明既話哂咁大個決定咁大舊錢
聽其他巴打話齋去稅局問下 又去銀行問下咁囉 自己做多d準備 過到海就係神仙

雖然過左海之後就係揹住成筆債既債仔

補充一點 唔好盡信中介 我哋經中介三間 自己一間 有咩事自己都有個后路

呢位巴打要改變下個心態啦

供樓其實即係每個月硬性草錢落個戶口到

好過你洗大哂呀 呀仔

學到野 比我更加小心

集思廣益

感激巴打詳細分析
我本身諗住淨係馬拉松
因為用黎出糧 好多文件慳返

千其唔好剩做一間
我獅子出糧，獅子個職員又跟得足，諗住用佢啦。
但都apply 埋阿爺，阿爺職員問完好遲覆，都諗住唔用佢。
低最後阿爺批左，我簽埋獅子都未批

絕對絕對唔好淨係apply 1間呀！！！！！

巴打記住最麻煩唔係準備文件，最麻煩係你準備唔足，按揭遲遲唔批你，你又就黎到成交日，到時就唔方唔麻煩啦

我見d巴打可以r6折
不過你可以加借, 實際上實際支出唔大

1. 依家經絡一蚊都唔派返俾個客, 如果搵轉介試下星星地產

4. 直接問自己律師樓係邊間銀行on list, 唔係on list的話問埋有冇駁腳律師樓

5. 同一set文件copy多幾份, 反正間間都係要果埋野, 信用卡statement最好準備埋, 反正文件野俾多好過俾少

不如各位巴打將按揭啲心得放喺第一版啦
好似個個post都有人問

巴打 呢d野唔懶得嫁 得一間實好騰雞 佢一ject你就世界末日咁就無謂啦
而且搵多幾間先格到優惠

同埋如果經mc做按保 一間過唔到就會全部reject哂
後尾好彩阿爺銀行幫手轉AIA

平呀嘛 無咁完美既

唔搞

用我推薦既板 冬天暖過木板 又有供應價

剛才去睇下裝修成點，見到隔離戶主出左去食煙，同佢傾左陣，發覺講完d 裝修格局同佢幾年前大裝修差唔多一樣，都幾好傾，希望第日相處幾好

我一路驚緊阻到隔離
好似好大灰咁
裝成兩個月

有無相呀?

隔離戶主？

我都係，有排成條走廊都係灰

我諗著住前買d西餅卡定乜比隔離
講聲唔好意思

幾好，打下關係

岩岩同女友買左屯門單棟 但我而家同阿哥有層樓 轉緊名
間間銀行都話有正買就證明到我甩緊名
但律師樓而家話出唔到正買比我
好擔心甩唔切名 殺訂

棟樓入我女友名 我只做擔保

咁你女友本身有無5年內擁有物業?
如果無O既就唔存在無首置名額 同額外印花稅問題啦
你擔保只係存在按揭做到幾多成問題
同你本身有無擁有物業無關係WOR

佢冇物業 但係如果我甩唔到名 應該唔夠入息擔保我女友 黎過壓力測試
呢個先係問題所在

你甩名係甩層樓O既"擁有人"
定係本身層樓個mortgage O既"擔保人" ?
前者甩唔甩都得
後者就係計錢啦, 就真係問題所在WOR

後者呀 Ching

咁真係幾麻煩...祝你好運
btw 除擔保人名唔係搵銀行做, 重新做過單人壓測過到就搞到?
應該唔需要正式買賣合約

Ching 而家單人好難過到壓力
我買380萬 9成 都要32000

一個普通年輕人單人過壓測乜底都無
難過登天

最後最後問多次
我半年前賣左樓
而家冇物業
係咪做到9成
最多冇按保優惠

岩唔岩？
今晚落訂啦

做咩唔直接打去HKMC問？

明白你好緊張

前年老婆除左名（佢同兄姊同名 ）再買而家自住呢間都做到9按
之前聽人講5年內有過物業，按保會無左拆扣
但我地照做到9按加有按保折扣

唔知係咪老婆佢地之前聯名買樓唔洗做按保呢？

咁就放心

都喺嗰句Case by case
做咗預批先呀嘛巴打

呢d case打個電話去hkmc問下好d

其實當年買樓真係唔識驚
細訂都俾咗先施施然去搞按揭
完全無幻想過 批唔到會點

巴打I mean 你幫你哥做擔保果層
如果要除你擔保人，銀行都要check你哥收入夠唔夠做mortgage, 好似係

hkmc話女朋友唔俾做擔保 係咪玩完

咁調番轉 你做擔保呢？

唔俾做擔保既原因？

佢回覆話直系親屬先得
同埋女朋友係sales 非固定
我就固定
呢個情況最多8成

巴打, 得罪講
不如你攪清所有野先落訂吧
我追左你D POST一陣, 發現唔係所有資訊都係正確

你手頭又緊
唔好比AA影響
你一簽左臨約AA就唔理你

自己慢慢打去銀行問清楚先決定啦

講真有錢唔會買唔到樓
你既情況我幾年前都試過
我當時都係樣樣問左律師意見, 先簽臨約

法律上你同女友唔係親屬關係
正常

聯名買應該ok?

銀行d資料全部寫未婚妻
我上年係SCB同HSBC一樣咁申請都批
Sales非固定一定要俾足兩年定唔知三年糧單同稅單
正常銀行果邊會計足但上到HKMC有機會打折

打左去hkmc問半年前賣左樓 而家買 可否做9成
佢回覆申請時冇物業就得 仲要申請人係固定受薪人士

我係業主加按揭人
女朋友同媽係擔保
咁我同媽就固定 女朋友sales黎
如果想做9成 女朋友入息就只計底薪 (好撚低，但都過到壓測）
想計晒就只可8成

佢再補充係擔保人只可直屬 女朋友唔可以
gg

經紀 銀行之前又話得得得
淨係擔保人都奶左野

sell屎都信

你係女朋友做擔保？ 有冇上按保？

可能真係9成唔得
我做8成上按保女朋友做擔保一樣批

9 成係嚴好多
巴打不如諗下即刻去註冊左先

同你一樣，我自己做借，女朋友同我阿媽做擔保
我6球樓借8成480萬，係SCB搞按揭
不過3個都固定薪金，有2個係公墓員，唔知關唔關事

咁點解唔做聯名?

8成同9成唔係一樣要經hkmc?

一係直接報夫妻關係囉
可以唔註冊架麻 (鳩估)
再唔得咪聯名囉
我同當時仲係女友都係咁買

過兩年仲想換樓, 諗諗下無按保折扣幾L唔抵

你+你女朋友-->業主加按揭人
你媽 -->擔保人
咁過唔過到壓測?

今時今日，可以唔聯名就梗係唔聯名
第時借款人入息夠頂就可以即甩擔保
擔保人個名就可以用黎買第二間屋

有得揀就緊係咁揀
但而家佢冇得揀嘛

有錢case就可以咁諗，但佢個case就唔係，啱啱好夠錢買

咁我同女朋友都入業主名 老母做擔保有冇得諗

佢case正正就係topic要的"睇餸食飯"嘛

過到 睇下唔係老婆可唔可以聯名
不過女朋友都係非固定 唔知佢點計

收入夠應該就得,不過記得係未婚妻

如果只計你女朋友底薪呢?
過唔過到壓測?

真係又破頂！新港城呎價撲1.6萬史上最貴
新盤銷情帶動，馬鞍山二手呎價再升，區內指標新港城呎價直撲16,000元破頂。市場消息稱，屋苑M座極高層7室，實用面積338方呎，2房間隔，以540萬元成交，創2房戶成交金額新高，實用呎價15,976元，呎價創屋苑歷來新高。

其實聯名同擔保上到去條數都係一樣咁計
擔保唔計sales既commission，轉聯名都一樣唔會計
女朋友唔俾擔保呢樣野，寫未婚妻就得

陷阱1：按九成佣金不算入息

巴打你淨計你女友底薪唔過壓測就唔好搞啦

問下可唔可以寫信證明買樓為結婚居所之用

利申 未結婚前買 老爺奶奶做擔保
銀行叫我地各自寫信證明 如果我唔供 佢地會供樓
同埋寫埋會一齊住就最有說服力

同時入多幾間銀行，睇下有無邊間鬆手過到骨啦

岩岩俾左數字銀行計 佢話淨底薪都過到壓測

三人底薪過壓測解決左
女朋友轉做未婚妻做9成

唔好咁啦巴打，上左車就得

佢肯唔肯同你一齊供？

馬鞍山都540 萬

我想問
業主可唔可以唔係借款人？

聯名物業

上乜車啊
訂都落訂
上面個方案係照道理咁計
apps計最低收入2萬6 我地三個純老底都28000

覆返上面巴打
肯一齊供

咁照計問題不大啦

最擔心係夠過壓測 佢唔批9成 批個8成出黎

touchwood 講句, 巴打會唔會有朋友／親戚果D 必要時可以借到多一成？
當然希望唔需要用到但做人兩手準備好D

都係嗰句 唔夠餸都夾硬要食飯好易噎親

一手旺銷 單日八盤封盤加價
03月23日(四) 21:08

新地陳漢麟(左)稱，匯璽明日推出312伙進行次輪銷售，估計有機會沽清。
1/3
樓價升勢持續，單日錄得多達8個住宅新盤封盤及加價。會德豐地產旗下將軍澳MONTEREY首三輪銷售近沽清，短短6日速售645伙，創集團銷售紀錄，發展商突落實叫停加推部署，表明看好後市保留尚餘單位之後提價推售。另新鴻基地產(00016)元朗Grand YOHO第二期昨亦封盤，保留入伙後才重推，料屆時將加價。

MONTEREY於僅6天速售645伙，佔可售單位逾99%，創集團一周內售出最多單位的單一樓盤紀錄，套現逾57.28億元。由於看好後市，項目將暫時封盤。會德豐地產常務董事黃光耀稱，MONTEREY首兩輪銷售單位近沽清，集團對成績非常滿意，亦相當看好將軍澳前景，將保留第3批單位稍後才開售，當中包括項目最優質的1、第2座向南海景戶，以及低座8、9座單位，料屆時具加價空間。

新地的Grand YOHO第二期亦暫時封盤，新地副董事總經理雷霆說，項目入伙紙料日內獲批，而項目第一期現正交樓，故暫停二期銷售，直至一期交樓完成後再作現樓發售。市場人士指出，上述兩盤之前加價後承接力仍理想，發展商看好後市，料保留單位之後隨市況上揚再加價發售。

至於同系西南九龍匯璽，後日推售312伙已於晚上截止接受認購，新地代理總經理陳漢麟稱，料最終收票可衝破7,000張，估計周末有機會沽清，最快周日加推單位。他又說，集團下季部署開售多個新盤，包括馬鞍山雲海、西半山巴丙頓山、元朗錦田北PARK YOHO第2A期及北角海璇等。

發展商爭相加價。信和置業(00083)旗下西半山Cluny Park的5樓A室，早前曾轉為招標形式推售，更新價單售價至1.05億元，較去年10月首度推出時的價單售價9,085萬元，累積加價約15.6%。同系西貢逸瓏海滙已推出而尚未售出的50伙，亦全面加價約3%，個別累積加價逾8.1%。

樓市旺，新盤「一客多食」增。美聯物業住宅部行政總裁布少明稱，「一客多食」在本月首20日已佔新盤成交比例24%。另有銀行指按息下調機會細。中國銀行(香港)(02388)個人金融及財富管理部副總經理葉慧文稱，個別客戶的按息已低至H加1.28厘，但按息下調空間十分有限，該行與經絡按揭轉介合作，每100萬元貸款額可獲5萬中銀信用卡積分。

龍譽首推188伙暫錄近1200票 超購逾5倍
03月23日(四) 20:56

新盤收票反應理想，保利置業(00119)旗下啟德龍譽，明日將截止接受認購，截至今晚料已暫錄近1,200張入票，較星期六開售188伙超額認購逾5倍。

新盤混戰：柏傲灣16伙海景戶提價2%至5%
03月23日(四) 20:23

新盤封盤加價潮擴大，新世界發展(00017)旗下荃灣柏傲灣累售879伙，佔可售單位逾96%，套現逾81億元，續成今年首季銷量及吸金最多新盤。發展商剛上載價單5A及7A，當中16伙加價，加價約2至5%，包括3伙1房、5伙3房及8伙4房單位，價單於下周一起生效。其中2A座47樓A單位，售價上調約125萬元至3,248.1萬元，呎價25,943元。

據悉，柏傲灣今日沽出2伙，其中2A座9樓D室，成交價1,580.1萬元，呎價17,479元。

其實我覺得馬鞍山有d 似 第一城， 比人少起

Aa 會推有馬鐵 地鐵上蓋 佢應該未試過返工時間上車， 好多人會坐回頭車 因為烏溪沙好多新樓 攪到頭站已經坐爆

540 點解唔買九龍 馬鞍山返港先真係一日來回3個鐘， 除左搭681 但塞車時間都係返到

點解我做份按揭唔洗填未婚妻
剩係女朋友都做到擔保人
利申: 我女朋友係業主 我做擔保人

呀嫲巴，我tg同你講過，佢比八成你又唔想撻咪拎女友去借p loan，捱得辛苦d姐
同埋你用女友名梗係唔比啦，轉做未婚妻就得，神奇巴都講左，你唔信幫你唔到
個個都好幫你，但個問題係你唔夠首期，又要用三個人收入先過到⼀⼃⼀⼁乛

[quote]呀嫲巴，我tg同你講過，佢比八成你又唔想撻咪拎女友去借p loan，捱得辛苦d姐
同埋你用女友名梗係唔比啦，轉做未婚妻就得，神奇巴都講左，你唔信幫你唔到
個個都好幫你，但個問題係你唔夠首期，又要用三個人收入先過到壓測，你有冇諗過你唔係好ready買樓呢

上面位巴打預多d 首期先，點都預番2成出來。批唔到9成起碼唔使撻訂。
最多裝修無錢簡單d 做，儲幾年先再執

其實全底薪都夠壓測
又俾改做未婚妻做9成
應該都冇乜大佬要打啦掛
最多到時搵多兩間銀行

好明顯未READY啦

我上面都有講

你攪清楚哂先買啦不如

hkmc話
9成=計全底薪
8成=可計埋部分佣金

我全底薪夠過壓測 仲有凸
應該做到9成

有容巴打呢個point 好
但而家呢個時勢提呢樣野好似有少少阻人發達咁

樓價升跌冇人知，但咁驚過唔到壓測，唔買好過啦，一陣一買就跌一兩成我驚嫲巴訓唔到覺

如果7成呢

衰d講句佢要3個人先夠過壓測，就呢個point我覺得有d 勉強

咁佢女友淨計底薪 要用三個人過壓測都無計既 可能好多佣呢
總之希望丫巴打佢係計清楚數先做決定啦

升得咁急真係唔係講笑

我計過三個底薪都28k
280萬樓 30年 9成 壓測26k

夠過就夠過 希望冇咩意外
搞呢獲野都短幾年命 應該供唔到30年

3個先28k
300萬樓應該我200尺多d
夠住咩？
真係唸下應該買樓定唸計上公屋喎

邊區咩樓

咁平係咪單棟舊樓
不如驚下做唔做到30年按好過啦

做唔到三十年壓測又要計過
之後銀行又估唔足

我媽有地方住 頂盡我同女朋友兩個住

總之都係嗰句 睇餸食飯
計晒 首期 律師 印花 雜費
自己過到壓測
自住樓有需要 就去馬
自住樓 有買貴 無買錯

感激巴打

嫲孫樂巴打
其實你都係24歲啫
點解咁趕住要買樓呢

壓力測試唔係玩9你, 係保障你。
你用月薪四成去供樓，
仲有其他雜費，水電煤，差餉地租。
真係應付到？

買樓無得急，每一項都要計清楚！

若果唔得，就唔好勉強！

寧願做的士佬，
打份現金出糧嘅工，
排公屋。

委屈在一間 2xx呎蝸居，
不要認命唔好強求太多。

一個90後，
仲願意去做功課，
睇下呢個樓市按揭點樣玩，
已經好值得表揚。

好過有啲 90後，
月光族, 剩係知機票幾時特價，
樓市升到上天都 Wfc

襯有錢 襯後生
而家自己租緊 d錢都係咁去 儲唔到錢
買樓同女朋友住 大家齊齊供 一定夠生活

24歲巴打x2 渣住2球半仲未上車 愈睇愈無盤

同女朋友一齊供
先諗清楚個最壞情況，
得你一個供。

真係頂得順？

2.5M cash 都話無盤
揀咩區啊巴打

佢係肯做功課就唔洗搞到咁危啦我都係問下點解咁急啫

24歲兩球半
利申90後廢青

佢本身租開都係有筆fix既支出
應該冇事既

多謝巴打讚
其實我18歲果陣就識玩
果陣老豆賣樓 年紀大想買返做唔到長供款
結局隊左18歲既我出黎做
佢除左俾一成首期之後 再冇follow up其他野了
都係我自己搵銀行 補文件 搵律師
果陣牛屎區平 壓測容易過

北區2房啊 住返近屋企人

2球半喎

一心諗住自己有好多餸 點知淨係夠扒兩啖飯 點捨得食

租樓話走就走
供樓綁廿年
唔係對巴打你無信心
不過女人係錢銀上無咁大恒心

你懂的

沙田中心 / 荃灣中心 都仲係四球以下

近屋企人不如唔好搬出去住

唔想租樓做浪人年年搬
不過我女人唔係果d大花童
唔買名牌 唔睇特價機票
最多係間唔時食餐好d
買野會問左我先

24歲， 條女仲細? 咁快定性買樓?
拍左拖幾耐? 有無諗過分手點算?
似係俾新聞同氣氛推動無深思熟慮就話要買樓咁

咁當然，你話一定唔會散，認定對方係結婚對像既 咁當我無講過

利伸:我都有諗過結婚先買樓， 但老婆果陣死都唔肯 要結左婚先話肯同我一齊儲錢同供

總之 同咩人都係 講錢傷感情
再親都無情講
買咗樓 就無得hea
疊埋心水自己一個供吧啦

巴打 我買樓嗰陣都係廿四歲
啊媽出一半首期 自己供
女朋友？當佢唔存在在啦 我簽完正約先同佢講

講錢傷感情真係形容咩關係都啱

北區兩房正正常常咪5-6球
你儲到2.5m即係收入都唔低啦
要過壓測唔難，點會無盤

touchwood 講句....散左點算

你有母幹一半首期點同人地揸盡先1成首期仲要3個人先過到壓測呀大佬

只係想提醒下, 如果仲細, 感情唔係話好穩定既,條數仲預到咁緊有咩事起上黎都好麻煩姐

邊有可能渣住2球半搵北區2房都無盤

搵母幹幫手掛
打多份工又得 我份工d時間好方便
再唔係做d辛苦工囉 唔洗死既
不過我對女朋友都有信心

太長冇追哂
層樓落邊個名

Sor 自膠
我睇錯咗 佢自己底薪過到壓測

only 我

only你就好啲，分手都唔係問題

就紅字呢樣，建議你唔好太樂觀太老定

供樓壓力 供到無錢淨 真係唔係打多份工就解決到

供方面真係唔洗同我擔心
感激巴打們
最重要係過按揭

今晚落訂

認真小小地講一句:

聽日, 有一個高富帥話要娶你女朋友，
俾公主式嘅浪漫生活佢。

你放唔放佢走？

定係要佢繼續留係度陪你捱，幫你供？

同埋，
做男人有志氣小小啦，
供樓都要女人幫手！

預批你都未過到
你落訂？

On9啊？

仲死

分手果刻，
點還返錢俾條女

未有pre-approval 落訂？
巴打玩命喎

上水中心都要490萬痴撚線
御皇庭又無盤 定係要換個AA 呢個好撚懶 一星期先睇一次樓
上中原網CALL 個D O 唔OK 架 定WALK IN 問

男女一齊供都唔係問題嘅

因住噎親啊

其實我三個老底都夠過壓測
有凸
真係要預批嗎？
我會認真考慮
我仲有幾粒鐘時間

上水 / 粉嶺 完全唔撚值。

大埔 荃灣 仲好！

可能佢係公墓猿

結左婚
有埋仔女
就係。

男未婚 女未嫁

一齊供？

究竟係你一個夠過定係三個夾埋先過

似係三個夾埋

三個夾埋

同埋嗰個單位真係估得足+俾你供三十年?

咪撚玩啦！

趁銀行未閂
行入去問下先啦屌你

上唔到會，
焗借財仔我就笑柒你

你層樓又唔係落三個名
拎咗預批先好喎

行入分行問一句無壞嘅

銀行話估得足 可以30

聽日放假去大埔搵agent

無追晒，點解好似買得好急咁既

仲有

擔保人好似要直系親屬，你女朋友個入息，真係得？

樓價UPDATES：炒到天水圍 嘉湖1年最旺
03月24日(五) 12:03

樓市氣氛高漲，買家蜂擁入市，刺激本月多個屋苑交投爆旺。向為市民上車終站的天水圍嘉湖山莊，本月暫錄55宗成交，超月上月全月50宗，為過去1年最旺。將軍澳東港城本月交投較上月全月急升4倍，為1年多最旺

香港區
●堅尼地城寶雅山低層D室，實用面積581方呎，2房連士多房間隔。去年11月放盤價1,060萬港元，終減32萬元或3%，以1,028萬元交易，實用呎價17,694元。

●天后維多利中心1座高層A室，實用面積548方呎，2房間隔，座獲區外換樓客以1,018萬元承接，實用呎價18,577元，較市價高10%。

●北角城市花園5座低層C室，實用面積931方呎，3房連套房間隔，放盤近半年，叫價1,470萬元，零議價易手，實用呎價15,789元。

●淺水灣37號2座高層A室，實用面積約1,199方呎，3房套房間隔，望海景，原開價4,500萬元，經議價後減價162萬元，以4,338萬元易手，實用呎價約36,180元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區
●將軍澳東港城本月交投暢旺，至今暫錄得10宗成交，與上月全月2宗急升4倍，為1年多最旺。最新成交為8座低層H室，實用面積623方呎，建築面積796方呎，3房套房間隔，以730萬元易手，實用呎價11,717元。

●大角咀港灣豪庭上月全月錄得11宗交投，本月交投轉旺，至今暫錄15宗成交。新成交為4座中層D室，實用面積340平方呎，2房間隔，最初開價555萬元，放盤僅2天，即獲用家以553.8萬元承接，實用呎價16,288元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區
●天水圍嘉湖山莊本月累錄55宗成交，已超出上月全月50宗成交，1年最旺。其中麗湖居4座中層C室，實用面積546方呎，3房間隔，日前以466萬元沽出，實用呎價8,535元。

●火炭銀禧花園3月暫錄約9宗成交，交投暢旺，為近半年最旺，新錄得成交為4座中層B室，實用面積498方呎，2房間隔，以538萬元沽，實用呎價10,803元。

●馬鞍山雅濤居最新錄2座高層F室，實用面積482方呎，2房間隔，放盤時叫600萬元，日前零議價易手，實用呎價12,448元。

●馬鞍山曉峰灣畔2座低層A室，實用面積約482方呎，2房戶間隔，以588萬元成交，實用呎價約12,199元。

●粉嶺中心A座中層5室，實用面積368方呎，2房間隔，以428萬元易手，實用呎價11,630元。

●大圍名城1期1座低層南翼D室，實用面積742方呎，3房連套房間隔，以1,020萬元易手，實用呎價13,747元。

●沙田第一城本月暫錄約19宗成交，新錄52座低層D室，實用面積304平方呎，2房間隔，以443萬元沽出，實用呎價14,572元。

●元朗尚豪庭2座低層F室，實用面積519方呎，2房間隔，以550萬元沽出，實用呎價10,597元。

無追曬+1，唔希望見到有巴打損手爛腳

咁係認住買邊度？

諗住*

每個人 人生觀唔同

一日未approve一日都唔可以作實，就算銀行現在話得之後話唔得你都吹佢唔賬

+2,買樓攪清楚先，安全好多

千祈唔好落咗訂先話銀行借唔足/ 做唔到三十年
無啦啦要撻訂就唔好啦

更何況24歲仔大把世界
洗乜急於一時

你依家係買樓 唔係買菜
24歲仔 同我一樣

我決定了
唔落訂了
一個月後齊文件做左預批先
到時樓價可能

算啦 條路自己揀
唔該晒各巴打

大埔真心唔值
個呎價衣家萬幾蚊尺
基本上同市區睇齊
4百樓下應該得番翠屏 不過管理極差

利伸：由細到大住大埔

所以我買荃灣

無哂花生食

原來未落訂 唔好急住啦

假設人工唔加 壓測都係唔易過

我同老母係固定 女朋友先係sales

原來果位巴打連抴銀行預批都未做過
咁就真係祝你好運

Ex Ching 我係北區aa狗
我可以幫你搵盤。2球半cash大把野簡 收少你一半佣
Telegram:Mickey Wong

其實上面位24歲巴打手頭應該好輕鬆
佢老豆有層樓.佢話18歲已經幫手做按揭擔保, 衣家再買即係已經供甩左啦
咁有層供甩私樓, 必要時拎多幾十萬應該毫無難道

但如果層樓未供晒仲揹住個擔保就...

唔係賣咗咩

女朋友有稅單 寄緊落黎
老母糧單冇顯示 只係show月薪
我自己有花紅雙糧 公司冇糧單
公司開俾我張收入證明會有顯示
我份工冇合約的 垃圾古老公司

佢老豆係賣左再買番做唔到長按
推左巴打18歲出黎做野擔保

24歲黎講 去一個真正有價值既旅行絕對大過買樓啦
其實幾多歲都係 學到既就跟自己一世

無糧單咪工作證明+月結單+MPF 單

巴打你誤會了
我爸賣樓係生意失敗
d錢還晒後只夠俾牛屎區一成首期
銀行做唔到長供款期俾佢
之後18歲既我自己搵銀行做按揭
層樓上年賣左 d錢去向唔想多講
總知到我手既 得38萬左右

買到樓 層樓就係你嘅
況且佢都係有自住需要嘅

哦..明白晒
咁真係建議你唔好夾硬上車住啦
如果有咩事影響緊唔止你一個人嫁

咁睇下你去咩旅行啦
你問得出呢句你果兩次應該都係出國鳩流流食拉麵行街shopping買野完？

38萬
計埋tax 佣金 律師費
萬一間屋漏水就連整既錢都無
仲有計到咁緊上車 供樓之後仲點儲到結婚？
你女朋友肯架啦？

到佢手有38，本身應該自己儲左幾十掛

仲有8-10萬係某地方 可用

佢仲係覺得自己條女肯撚定會幫自己供過世

其實西巴點解要睇到世界咁灰
十幾個回覆都講我女朋友走佬啊 唔會俾錢出黎
我寧願你屌我充大頭鬼

其實仲有好多女仔願意出黎捱
公一份婆一份
雖然我都明白社會上的確係有好多功利d既女人

真心 呢個世界無永遠愛你嘅女人
只有愛自己嘅人

麻巴， 我自己都搵5間， 叫朋友都叫搵最少5間
比form jei. 唔好怕煩， 到時按唔足仲煩丫

提提你， 追下post, 搵幾間唔一定用hkmc既
我都等緊其餘幾間offer

呢點巴打我撐你
我女朋友都係好女仔嚟

因為講錢傷感情，呢樣野永恆不變

借問聲，層樓落你名，又要佢擔保，又要佢幫手供，功利D 講句，佢得到D 咩

巴打有無計埋 厘印費 律師費 果d?

我都決定左下個月做預批再睇情況

就算女朋友會離開
我又冇落佢名
供唔起大不了賣左佢袋返d錢再黎過囉
況且我都決定做左預批先
唔洗死既

你係愛你條女
就唔撚係要佢陪你為層樓捱廿年

你係有諗過俾幸福佢
就自己努力搵錢搵秘撈搞掂上會
叫佢有錢就自己儲起自己使！

今日你買個 三球單位
都要用盡老母 + 條女 嘅信貸額

第日你有事仲識得自己解決？

我諗你要證明到俾佢睇你有目標買多層樓然後落佢名

唔係話呢個世界無真愛
但唔好過份依賴
到你跌過痛過先嚟後悔 太遲啦
Hope for the best
Prepare for the worst

做咩變左感情台

計晒啦 計埋10萬額外資金
上到會就冇事

又唔見啲女咁諗
佢係愛你 就應該願意供埋一份
個女仔買唔起樓你會唔會話佢廢?
都唔明點解你要幫啲港女講好說話

本身其實主動落佢 但我再分析日後置業既問題 例如稅
係佢主動話唔落名一齊供

所以我同條女都有名
寧願遲d如果真係可以買第二層俾多小小錢轉名

真事
有同事plan結婚買樓 仲要係外父做裝修
搬埋入去同居一排
臨結婚前先發現條女有第二個
好彩個市係升 賣樓兩個人分錢算仲有錢賺
另外買返個單位自住

未結婚d野好講信字
香港無common law marriage

如果啲三姑六婆 and 男家女家朋友，
都唔會俾説話 巴打 聽，
其實就真係無乜野既...

護眼

以為自己入錯po感情台
其實呢度d巴打都係有心人 都係唔想見到麻巴仆街姐
不過做咩個個都感情受創口款
呢個世界都有好女人嫁唔好個個都睇到d女有樓有高潮咁先得嫁

三姑六婆講嘢on9你唔係屌佢哋而係屌返巴打轉頭

少年，唔好咁天真
幾好O既女仔一講到實際問題就你估佢唔到

我女朋友夠好女仔唔拜金＆唔大使＆唔使我錢＆儲錢儲得多過我＆拍好多年拖結婚對象囉
但當我買樓話我俾左首期叫佢幫手俾錢裝修，話遲D 下層樓落佢名，
佢咪又係強烈要求話佢俾裝修D 錢係"借" 俾我而唔係"俾"我，要我遲D 要儲返舊錢"還" 俾佢等佢有錢買多間落自己名

咁我問佢，其實都反正預左下層樓落你名，錢都係一齊儲返一齊俾，"借" 同"俾" 有乜分別？
佢就話：唔同因為"俾"左你就係"俾"，"借"就D 錢都係佢O既

唔好嘈啦 做預批啦
條路自己撚揀

賣樓唔同賣股票 市好就有人唔睇都買，市差就

但佢個case 都無講幾時結婚
一個唔該四老要擺酒佢又無錢又要儲2年
咁2年之間感情出問題點樣
仲有唔好忘記情侶搞婚禮時特別多衝突

其實我明麻巴點解咁急

因為銀行預批都要最快2星期 最慢都1個月

咁既市況應該好快比業主反價 / 賣左

轉左topic啦 仲預批

這裡是連登 連登有愛

你屌我on9又好，乜柒都好，
我講咁多都係希望 巴打 三思，諗真啲計清楚啲先，
呢個世界得老母呢個女人會無條件愛你，
唔係叫你諗到個世界幾現實幾悲哀，
但都要有最壞打算

問多幾間銀行
我有朋友幫 跟得好緊 但佢做間銀行手腳好撚慢
所以點都要問多幾間

搵 按揭經絡 走一轉先，
佢地有 佣收，
你個case係可行，佢地先會叫你做。

太勉強，會勸你停

間間銀行都水浸
唔憂做

老實，依家佢供仲平過租，計過上到既咪上囉
筆錢佢買唔買都係要比架啦，唔通真係訓街咩

不如爬下文先

儲緊錢打算過兩年上會.... 但係而家D樓真係貴到冇朋友

CCL 150.55

太後生，相對地多左變數
希望你地感情一直穩定

自己衡量過風險承受到就去馬囉

有需要, 兩個人加埋供既能力好有
首期未有 岩岩起步儲

i know that feel bro

I know that feel

利申 乜都唔識 落晒訂先施施然學做按
再施施然比個業主拖長左成交期

最後武事 不過一個月後我已唔夠資格買
一個字 搏

[中原城市領先指數]

本週公佈
150.55

與上週比較
0.78 %

與上月比較
1.90 %

業主拖你成交期
你可以告佢毀約，
食雙倍訂！

我有得同你鬥過喎師兄

你呢條撚樣真係製造現今男女不平等既表表者

我唔識野到一個地步
係簽臨約已比佢拖左成交日

其實而家要條女一齊供有咩問題 你唔要佢供你離婚佢一樣分你一半，講到咁大男人為乜

仲有每個人處理感情都唔同，有d 人可以認定人地係終生伴侶，你唔得係你未搵岩或只係大家性格唔到，我覺得都無必要講到人地條女供供下會唔供

雖然現代人離婚比率係高

認同
可能倒蝕咁點攪 分左手繼續一齊還錢俾銀行

咁應該唔叫拖喎
不過我成交期都3個月
聽aa講衣家有客9個月成交期都制

因為我當時根本唔識
原來咁樣我會有好多風險

經一事蔡一智

【史上最癲】樓價指數連續5周破頂
03月24日(五) 16:04

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，新界西樓價表現突出，由升市開始5周計，新界西樓價連升5周共5.79%，升幅是四區之冠。新界東近5周累升3.68%，港島升3.36%，九龍升0.53%。本周新界西CCL_Mass最新報137.05點，連續3周創歷史新高，按周升2.49%，升幅為24周以來最大。

新界東CCL_Mass報157.95點，連續2周創歷史新高，按周升0.78%，連升2周共1.92%。九龍CCL_Mass報147.81點，為歷史次高，按周升1.58%，升幅為10周以來最大。港島CCL_Mass報163.20點，為歷史次高，按周跌0.69%。港島樓價連續2周創新高後回軟。

CCL、CCL Mass及CCL(中小型單位)齊升5周，兼連續5周創歷史新高，樓價長期升勢展開。本周CCL按周升0.78%，CCL Mass升1.01%，CCL(中小型單位)升0.99%，三大整體指數升幅均為8周以來最大，樓價加快向上。

中原城市領先指數CCL報150.55點，連升7周共3.19%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報153.09點，連升5周共2.98%。CCL(中小型單位)報151.11點，連升7周共3.51%。CCL(大型單位)報147.67點，按周跌0.33%，連續5周於148點上下高位增持。

今天(2017年3月24日)公佈的指數，根據2017年3月13日至3月19日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有近八成的交易是在2017年2月27日至3月5日簽臨時買賣合約，即新年長假後第5周。

樓市UPDATES：新港城反價20萬沽
03月24日(五) 14:44

市場新盤熱銷，同時帶動二手樓市向好，馬鞍山新港城2房單位，反價20萬港元後，以540萬元售出。另同區馬鞍山迎海．星灣4房雙套房單位，議價32萬元後，獲向隅客以以2,168萬元承接

港島區

●鰂魚涌太古城衛星閣中層C室，實用面積582方呎，2房則王間隔，成交價1,052萬元，實用呎價18,076元，創2房則王售價歷來次高。

●堅尼地城寶雅山低層D室，實用面積581方呎，2房連士多房間隔。去年11月放盤價1,060萬港元，終減32萬元或3%，以1,028萬元交易，實用呎價17,694元。

●天后維多利中心1座高層A室，實用面積548方呎，2房間隔，座獲區外換樓客以1,018萬元承接，實用呎價18,577元，較市價高10%。

●北角城市花園5座低層C室，實用面積931方呎，3房連套房間隔，放盤近半年，叫價1,470萬元，零議價易手，實用呎價15,789元。

●淺水灣37號2座高層A室，實用面積約1,199方呎，3房1套間隔，望海景，原開價4,500萬元，經議價後減價162萬元，以4,338萬元易手，實用呎價約36,180元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●奧運站一號銀海7座低層B室，實用面積956方呎，3房套房間隔，原叫價約2,200萬元，放盤約1個月，減價約230萬元，減幅高達10%，以約1,970萬元易手，低市價7%，實用呎價20,607元。

●將軍澳東港城本月交投暢旺，至今暫錄得10宗成交，與上月全月2宗急升4倍，為1年多最旺。最新成交為8座低層H室，實用面積623方呎，建築面積796方呎，3房套房間隔，以730萬元易手，實用呎價11,717元。

●大角咀港灣豪庭上月全月錄得11宗交投，本月交投轉旺，至今暫錄15宗成交。新成交為4座中層D室，實用面積340平方呎，2房間隔，最初開價555萬元，放盤僅2天，即獲用家以553.8萬元承接，實用呎價16,288元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●馬鞍山新港城K座高層7室，實用面積363方呎，2房間隔，本月初以約520萬元叫價放售，日前反價20萬元，以540萬元售出，實用呎價14,876元。

●馬鞍山迎海‧星灣19座高層A室，實用面積1,380方呎，4房雙套房間隔，上月放盤叫價約2,200萬元，終以2,168萬元易手，買家為新盤向隅客，實用呎價15,710元。

●東涌映灣園10座高層G室，實用面積757方呎，3房1套間隔，以760萬連租約成交，實用呎價10,040元，創同類單位售價新高。

●元朗采葉庭13座低層D室，實用面積460方呎，2房間隔，買家在冇睇樓情況下，以520萬元入市，實用呎價11,304元。

●天水圍嘉湖山莊本月累錄55宗成交，已超出上月全月50宗成交，1年最旺。其中麗湖居4座中層C室，實用面積546方呎，3房間隔，日前以466萬元沽出，實用呎價8,535元。

●火炭銀禧花園3月暫錄約9宗成交，交投暢旺，為近半年最旺，新錄得成交為4座中層B室，實用面積498方呎，2房間隔，以538萬元沽，實用呎價10,803元。

●馬鞍山雅濤居最新錄2座高層F室，實用面積482方呎，2房間隔，放盤時叫600萬元，日前零議價易手，實用呎價12,448元。

●馬鞍山曉峰灣畔2座低層A室，實用面積約482方呎，2房戶間隔，以588萬元成交，實用呎價約12,199元。

●粉嶺中心A座中層5室，實用面積368方呎，2房間隔，以428萬元易手，實用呎價11,630元。

●大圍名城1期1座低層南翼D室，實用面積742方呎，3房連套房間隔，以1,020萬元易手，實用呎價13,747元。

●沙田第一城本月暫錄約19宗成交，新錄52座低層D室，實用面積304平方呎，2房間隔，以443萬元沽出，實用呎價14,572元。

●元朗尚豪庭2座低層F室，實用面積519方呎，2房間隔，以550萬元沽出，實用呎價10,597元。

無問題
喜歡嘅可以繼續屌我
事主又唔係我

簽左按揭 銀行話會約時間上去驗樓 有無巴打試過？？會點做嫁？

巴打，紅字部份我撐你
貧賤夫妻真係百事哀架

女友就自己衡量啦，際遇個個唔同，我個個拍拖己經冇分彼此，出街全部食佢用佢，我份糧就用黎儲同投資，依家買左樓佢都比晒副身家出黎，出年我地就結婚了

恭喜哂巴打

其實呢
要女友一齊供
仲幻想到第時買多間做吸血鬼？

利申：前年同女友同名一齊供，而家係老婆
無父母幹&自己搵唔多，覺得對唔住老婆

依家冇唔代表你將來冇，諗方法搵多d囉

只可以講句 夫妻買唔到樓 雙方都有責任

諗方法下話下話

可能你份工人工唔會上
但唔代表人地唔會囉

唔一定月月清嘅

你連諗都唔敢諗，憑空變出黎咩
行行前景唔同，我依家個位做到十年既已經45k-50k，有秘撈又多5k，加加埋埋夠首期

就快裝完地板了

諗下先會有機會嫁嘛 咩都唔諗 就算個市跌可以執多間你無錢都係得個望字囉
覺得對唔住老婆 咪諗下點樣比好d既生活佢囉 而唔係齋講對佢唔住

我同佢都係難升職+人工升得慢
好就好在starting好少少

獅子銀行今日覆, h+1.3%
1.5 rebate
但借唔足

見到你地講按揭既野，我都想分享下早個幾月申請按揭既野
我又係on99乜都唔識就俾左細訂，以為好簡單就買到樓，無做過預按就好衝動買左
無諗過按揭有機會唔批
原本係自己同呀媽擔保去上車，之後銀行話我呀媽現金岀糧唔做得擔保
最後唯有借小d，自己一個過壓測
差d無左細訂同賠佣

係咪要你先比1.5%再回你呢？

想請教下上律師樓簽正式合約 有咩要注意？ 係咪要問申請左mortage既銀行on唔on list 諸如此類?

過左1%有可能唔係咩

有咩風險？？

你邊間啊

其實無咩特別 帶夠錢比大訂就ok
on list呢樣要問清楚

城市

要著西裝 最好黑色

Eg你中途同層變凶宅
可能按都按唔到

睇黎又新高週未

sorry 巴打們
語氣衰左d

我只係覺得而家置業自住都咁難
仲要整多間做吸血鬼更難

巴打咩事咁大獲

律師樓會幫你跟到足
你上唔到會 佢都無得埋尾收你律師費

出街食飯都要諗過度過

唔洗sorry既 只係做人要有d推動力比自己嘛 一年前你話我今年會買樓我一定笑9你 但我就係咁岩上到車 呢d野無人知既樂觀d

中呀燒山

但佢話收住2000蚊 連大訂印花稅比票佢 有無呢支歌仔唱？

係咪律師費比住二千佢先？係咁嫁 到搞掂哂先找律師費尾數

thx巴打

我個間話成交後先收

我當年

按揭批左 兩邊律師樓 對哂會

先叫我上去簽野 & 找尾數

屌好撚嬲....女朋友屋企人嫌我買樓...成日send啲幾多千蚊租屋既單張黎....都痴尻線...成家都怪人黎.....問我點解要買唔租....

之前有巴打講過類似既野 又係炒左 員工按揭要一個月內還，其實係咪間間都係咁

咁有趣既喂 嫌人無樓就聽過姐 嫌人買樓都真係第一次聽佢哋無睇新聞嫁？而家買得起樓既都有番咁上下本事喎

邊個笑9你咪撻呀誠哥句話
自住可買
再補返句
'你醒得過誠哥咩？'

Send張咁既野黎....我上網search 得百二尺唐樓（我估係劏房黎）都要4000蚊

我依家買左300尺多啲既單位，樓齡又新既都係每個月供唔洗14000蚊，咁都唔好過住間爛鬼劏房！？

嬲到震！！

銀行員工樓按plan不嬲唔可以借，好多人以為係正野，其實分分鐘中伏，我表姐都中過

就係咁先趣，我周邊啲朋友都羨慕我買到，我未聽過有人會嫌棄人買左樓，最多只會嫌同屋苑比較買貴左，俾人笑返三五七日

係咪想等跌

屌，問題係我依家係俾啲好既生活佢個女！搞到好似我錯左咁果下先激氣！唔知佢老豆老母諗乜....

嫌你買個單位細?

唔係等跌呀，係話點解唔排公屋，我地解釋佢聽話我地入息超哂排唔到，佢叫個女辭職唔好做，再結埋婚就排到....簡直不思進取！！

跟住又問點解唔買公屋，我心諗你估話買就買咩，價錢差唔多，我又俾得起點解唔住私人屋苑呢

跟住又返返轉頭又問點解唔租樓就算....同佢解釋話點解要幫人供樓，佢地又係唔撚明

咁就都有既，成日問點解唔間間房出黎...我地話冇位，佢地話圍住張床整窗簾，哇我當堂隻眼打左個突，醫院床位咩屌

重點係 你女人有無份嫌先 如果淨係佢父母嫌 就由9得佢哋啦 慳番啖氣
但如果你女人一齊嫌就難搞d 快d同佢洗下腦
一係叫佢地去租下傳單上面間劏房囉

佢本身住緊咩樓

我女人都同佢地唔岩channel，佢都覺得有錢買點解唔買要幫人供咁傻....其實供樓同草錢落自己銀行道理都係差唔多，只係有段好長時間冇得拎出黎姐

公屋 我都係

分別在我係一個想脫貧既公屋仔

似住開公屋

中！！ 可惜呢到冇酒賜

我都係公屋出身 我話想買樓時 我媽都有問過哂以上咁多條問題[sosad其實你要明白 佢哋真係山頂洞人黎嫁 因為佢哋既住屋環境令佢哋唔會去諗買樓 淨係識聽人講貴同會大跌市咁
我覺得上一代公屋住戶只有兩種 一係安於現況 不思進取 成世無諗過搬 一係就做左公屋富戶

其實各有各好，俾我有得住公屋既話我都會住，只要收入和資產唔過就唔會趕你走，一年去幾次旅行都得，可能佢父母都係咁諗，問題係現在公屋唔係正常人可以申請到

另一半住公屋都同我一齊儲緊錢買樓
反而我爸媽成日睇死我哋唔會買到
到時買到三四百呎佢又會嫌三嫌四
屌我夠想買返而家嗰度近千呎+九成實用啦
當年佢哋咪又係由細單位開始

唔一定係不思進取既，住公屋其實有好多好處，上一代人好多時係唔想自己仔女為供樓而整到自己太大壓力

佢地係果種蝗既思想

覺得公屋平，又唔諗下背後咁平既原因係邊，其實就係人地養埋佢果份

我有手有腳，我媽對我供書教學，我就算幾辛苦我都唔要做俾人養果個，我鐘意交稅，我鐘意供樓，我要話俾人知我係有能力！唔好理我能力大定小，至少我唔洗靠人！

因為我媽都問過哂以上問題，仲要唔只一次，每次去睇完樓佢都會loop一次點解唔排公屋點解唔抽居屋點解唔快d生仔blablabla。
巴打 睇開d，只要你女人同你同一陣線就夠。
。

佢地係果種成日想靠人地養，覺得冇錢就政府幫，我咁講係因為佢地講過「收入太多就辭職唔做，等派公屋」哇，呢啲都唔知係咩人先講得出口既說話黎

純粹呻下，呢排做按揭好大壓力

得罪講句 蝗味濃
雖然而家嘅樓市的確病態到令人懷疑究竟值唔值得入市

巴打，你須知道有d人嘅心態係注定佢一世人發唔到達

我講果種不思進取係指佢哋無諗過要去改變 即係明明你有機會可以生活得好d 但就因為覺得供樓辛苦 就唔push自己去下一個level 唔係話公屋唔好 但事實係可以再好d 淨係個居住環境同居民質素都已經唔同
入天水圍北一轉就明嫁啦

咁無得講，大家要既野唔同

我自己都覺得蝗味濃，隨便講，我不嬲同佢地屋企人價值觀好唔同，我土生土長，同佢地係有深層次矛盾

完全明白 簽左按揭個人輕鬆左好多 巴打同女友一齊努力

我既感覺係，我咁努力脫貧，佢地好似仲笑緊我咁....真係吹脹

巴打加油

其實都係想住得舒服d姐由細到大都無試過自己一間房 一直都係訓上格床

呻完～訓覺～明天返大早～早抖咁多位巴打

呢樣野我都明，我以前都住公屋

住唐樓劏房即係同南亞人做鄰居

我都係住公屋，我明

有冇巴打用過星星地產代理？
我見佢個網好似好好, 俾起你自己入銀行問, 一樣plan不特止, 仲會私下回多d俾你

想知佢賺咩？有冇伏？？

唔好話屋企住公屋丫， 我老豆老母私樓都一撚樣叫我去伸請公屋叫我老婆生仔唔好做啦
我同佢地講去睇樓,佢地就鬧鬧鬧，鬧撚到今日都仲鬧緊 又話我俾aa昆
揸撚住幾層樓供甩晒 又係度話供樓好辛苦乜乜柒柒 但想叫地按一按層樓就即刻話唔想麻煩 講起真係火都黎

公屋仔+1, 我明

你父母d樓先得返黎

上一代好多人根本唔明咩叫財技 又唔明咩叫現金流
佢地剩係知道返工, 儲錢, 一叫佢地按樓佢地就覺得層樓會無左要訓街架啦

我都係公屋仔

林鄭過2日上台 樓市無了期繼續Go Go Go

小弟都係，不過我無睇樓就買佢地都係講左幾句話好似買菜咁，最後話我鐘意就得 住同供又唔係佢地，有時落一個咁大決定都係想身邊既人支持同理解姐

邊個上都係gogogo㗎啦

叠茵庭除左對住個寺之外仲有冇咩衰野?

想問大家係咪都係唔夠30 歲？

見到大家為層樓咁努力覺得大家好型好熱血

我岩岩grad已經覺得買樓無希望對未來睇到好悲

有d單位會望到墓，之前好似有單撻訂就係咁

我都係公屋仔 爸打經歷我都有 又係叫唔做生一件排 佢地唔明依家個政府已經唔係以前個政府 以前佢地真係3年上到樓（公屋）依家有fd 4人家庭成6年都未上到樓

小弟廿中 信念好緊要架巴打

john 上go多d

冇分別，都唔會突然多咗地皮，起樓快咗一倍，最終都係供應同需求

24歲時,
將啲現金碌下碌下,
就碌左一球。

擺哂落去 荃灣中心 個首期，
一直放租至今。

其實呢度咩年紀巴打都有，好似係
而家樓價高係事實，大家都明，但唔洗絕望先，對自己有d希望，買樓從來都唔係做兩年野就會夠錢，咪好好計劃下自己d錢點用，點儲，點增值自己，一步一步黎囉

巴打以前係咪炒開iphone?
你個名好熟下

小弟上年買 今年31

有計劃儲錢，做6、7年嘢後先諗買樓，畢業1、2年買樓唔係冇，鳳毛麟角，或者屋企有貨先得

個個都好候生，我38先買樓
03同08兩個低位都無買，咪又係咁
如果有地方住咪等下
要租樓既我都支持買，點都係供比自己
只係要諗掂個首期先

買樓就算有首期，有力供都仲要講吓勇氣，敢掟儲蓄咗多年嘅錢賭一次，好多唔係冇首期冇力供，係冇勇氣

香港買樓嚟計我仲老過你

但係啲人無勇氣買樓有勇氣租樓

淋病上台睇下佢點搞個港人首置上車盤，應該最後同港人港地的收場一樣，講左當做左

租樓唔洗首期
一日銀行d錢無哂仲差人幾球
所以要好大勇氣架

供供下就會慣

小弟15年上車

你啱

地皮呢? 港共on9到將啟德發展區2B3,4,5,6四塊地皮唔係賣比發展商，用嚟起6000個海景公屋，嗰度我粗估冇咗400億+,發展商當起6000單位，揸住佢同鄉下佬買返啲地，使十億八億好未，就已經增加供應，鄉下佬吊起嚟賣唔柒屌佢，出「租金券」比合資格公屋輪候者，本來目標3年上樓，依家5年津貼2年「租金券」幫補部份租金等佢市場租住先，變相縮短輪候時間，發展局要起海景公屋理由係「基層人士亦應享有交通便利，優美居住環境嘅權利」，派打膠比佢 x 12 ，咁撚癡線嘅，無視市場嘅公共房屋政策係呢度獨有

極之同意，南昌果邊都係
點解要最靚既地皮去起公屋

呢樣真，好多人根本無果個勇氣
然後美其名曰等跌

我都係

我諗最怕都係買完樓清袋。
如果拎住60萬，即使夠買400萬樓下做9成，但買完可能剩番唔夠10萬，個人係無咩安全感。
有100萬，可能你就夠膽買400萬做9成，點都剩番d 錢備用。

有一百萬 就唔捨得買四百萬樓 想all in/儲多陣買好啲

無限loop

我
最後買左4.9m樓

戶口得返一萬蚊私己錢 以後人工又要上繳中央 每個月得3000蚊用 唯有等加人工

正常喎
渣住一百萬真係無理由買衣家抄起晒4百萬樓下既細價樓
除非你摶細價再升多轉

但好掙扎，原本有一球，儲多四十萬就買到6m樓
但望住d 6m樓慢慢變7m樓，都係買左先

結果儲到兩球都淨係買到幾年前用一球買到嘅樓

Sadbuttrue

Halo 咁多位
小弟剛結婚，暫時同父母一齊住
想盡快搬出去住
自己計過自己大概買到咩價錢既樓
不過唔知岩唔岩
唔知點開始睇樓，係咪求其 walkin 去地產鋪問話想睇樓就得

我自己就上網求其搵幾個agent wtsapp 問下

驗樓 for 出估價報告用既，視乎銀行政策。

一般 Assignment 前買家有兩次驗樓幾會，除咗正式收樓前一次，仲有一次預留俾上會用。會有估價行既人聯絡你，你只需約AA安排時間開門，係辦工時間，你唔需要在場，但可能想順便睇多次個單位。佢主要 check 有冇間隔改動或者加建等，或者入每間房開吓窗，單位內外影幾張相，通常十幾分鐘搞掂。

Me too
正所謂貨比三家，你whatsapp返幾個agent同佢地傾下計先（話題緊係圍繞返你想買咩樓，幾錢budget，區域呀），之後再選一個你覺得岩傾就搵佢帶你睇樓

我就搵美聯，貪佢大行有信心

抽新樓blacklist 左美聯

行去你想買嗰區嘅地產代理公司講想買1、2、3房，大細間都入，唔使客氣，aa每日要交功課比公司帶咗幾多人睇樓,非常樂意嘅

請問邊到搵 agent 既 whatsapp? 去 gohome 或者去美聯自己 website 留自己 contact 話對某某盤有興趣？

我有朋友都咁講，不過驚佢亂咁帶我睇啲唔想睇既樓。上網睇過有啲樓都想去睇的話，係咪直接問下佢有冇果度既盤？有就直剷上去？唔駛約業主既咩？我唔信有咁多盤俾哂鎖匙俾地產經紀

炒 iphone 呢個字眼真係幾咁令人懷念

十萬現金係枱面，
果種感覺真係難以形容

Whatever la, 香港地，
肯用腦，財技其實好輕鬆。

睇多幾間

模下個屋苑生活配套

再計下自己負擔能力，
慢慢收窄範圍

直接問就得，有啲業主會擺低鎖匙係aa度，有啲要約，去到嗰區大細aa都入就得，睇完唔啱冇所謂，最多簽張睇樓紙，電話唔想煩咪留太空卡號，唔想睇嘅樓咪話比佢聽唔啱心水唔睇，冇問題

點解 諗住用佢

Thx. 其實係咪一定要簽睇樓紙？

炒iphone4 嗰陣已經覺得好虛幻
去到iphone6, 一日執十幾萬嗰種感覺真係一世難忘
香港遍地黃金真係無錯

唔一定，aa覺得你唔啱心水，佢又夠功課交就唔要你簽，上回我睇咗一號銀海唔啱心水問個aa簽睇樓紙佢都話唔使，最終aa都係想多個客做得成買賣，睇樓紙係防止你睇完私下揾到業主交易佢損失佣金，買樓唔係一定要經aa嘅，佢嘅作用係提供市場買家賣家資訊

想講返我個故事
之前我賣左樓 之後租屋住
賣樓d錢都係擺係到
d錢少少地不如買個車位收下租 一兩千幫補下

跟住琴日幫開我個地產aa閒聊緊同我講

(佢禁緊電話）嘩 xx屋苑車位幾多幾多成交啊

下 其實我之前都有諗過買車位收下租幫補下架
你之前睇幾錢？
係咁意望下 某某屋苑果到 3-40萬啦
而家果到7x萬 放緊2000蚊租

我

時不與我啊 半年前既事
半年前早d醒目d 今日我就唔洗咁

I see. Thx. 未睇過樓咩都唔識
最近先知網上盤好多都假
原來要睇最近成交價

哦 咁好簡單姐，唔該巴打間屋無改動過，咁應該無問題。仲以為佢睇下有無漏水

冇得咁諗既，有早知冇乞丐嘛

自住果層都炒...

今日見到個重建區釘子戶放250呎800萬

冇炒啊
家庭原因要賣
賣樓錢我都唔係袋晒

我自己一開始睇就搵大行既 果時一心想買林太山莊 同aa睇左起碼廿間 都覺得唔岩心水 結果把心一橫上廿八house搵 再直接打比個盤留既地產約佢睇樓 本身都係抱住睇多幾間既諗法 點知睇埋個aa手頭另一間 岩心水岩價位 即日扑左 簽臨約果下都有d虛幻感

我自己就覺得可以down中原個地產app黎睇下d成交 心中知道價位 再望下心水屋苑既圖則 同另一半傾下想住幾大 唔鍾意咩則咁 有個底先去睇樓會好d

28果d假盤

我都抱住佢係假盤既心打去嫁點知果間唔係假既又真係有得睇 又真係業主盤

不過林太山莊勝在多投資客 屋苑又大 慢慢睇都得

其實睇成交都無咩用 只能參考下
成交個價有滯後 睇住以前個價係最近一兩個月應該買唔到樓

幾時改咗做林太山莊

最後我無買林太山莊唔鍾意鑽廳 同埋房太細

用黎紀念林太 佢既大智慧 磚家食屎啦

巴打最後買左兆康？

元朗

元朗太多人，不了

如果手頭上得100個，喺港島區係咪只可以買唐樓

大家又係時候諗定下個標題，下個post由第二個開喇

住開有感情嘛

有啲單幢，幾十年，北角，灣仔咁，有部份冇物業管理，即係冇第三者保險，睇清楚幢樓外殼有冇甩甩殘殘，唔係到時跌嚿石屎掟死咗個律師，賠錢賠到仆街，唐樓風險一樣

另外小心銀行估唔到價

話說買唐樓冇lift嗰啲越高越平，不過好多做唔到按揭，要托嚿cash去買，ssp有啲係業主老咗行樓梯唔掂，索性平啲賣咗去上公屋，因為落咗街未必行得返上屋企，冇管理冇看更，有簷蓬標出樓外皮嗰啲要望真啲有冇石屎crack，除咗間劏房租比一樓一同南亞人，就係等收購，前公司同事個老豆係2000年土瓜灣買咗2間舊唐樓搏收購，今日佢三十幾嗰2個單位仲係度

做aa 第時買樓都幾頭痛

見到Grand Yoho個會所
$4黎講唔貴

貴過瓏門，貴過卓爾居最少1倍

呢家全新盤都4蚊起步

連四返d單支樓 會所細到仆街都4蚊

比起其他新盤

依家求其有幾部跑步機都$4

所以呢條數要諗，瓏門3.4/尺，卓爾居估1.8/尺，荃灣西嗰堆估5/尺，總之狗鐵做物管唔慌平，唯一可以對沖嘅係等66跌到38樓下分批入佢啲股票幫保吓，熊市我就打算開始做

仲要留意做左大維修未

一陣抽中匯璽 r張會所證玩

住客証ok，瓏門都係住客証，我哋單位有6張，租客用咗4張加2張工人住戶証，凸咗嘅我兩公婆用返

好似+X哥嘅物管價錢平啲，不過見過屯門雅都花園業主拉晒banner，就唔知乜事了

除左唐樓，有冇啲20-30年樓推介？

水龍頭係邊撚平？我行到好攰

呢度港島業主唔多，過香討問吓吧

聽講阿馬信平 有心機可以試下

唔敢上網買野

留名！
上年年中上左車
要到18年先收樓

邊豎新樓? 恭喜

上年搞按揭驚左幾個月 有咩問題各位可以問

馬鞍山市中心

amazon grohe 半價咁濟 唔想既咪硬食返代理價

都當係牛屎區

我都係德馬買，無伏，同一套野係香港買過萬都似

plan 緊買一個廚房水龍頭一個廁所水龍頭同一set花灑系列，講緊連運費2300 對比過香港d brochure 要4800 up

上車盤
好過大西北掛都

[樓奴歲月] 做標題如何? 定係政治性啲嘅 [新特狗新樓價] ? 仲有冇

好似係維修圍標問題

樓奴歲月

我開啦咁

上面24歲就有能力上車個巴打真係好熱血
望返自已23歲得10K
交完學費家用就係月月清

個名好鬼正

記住 你今日冇 只要努力儲錢 投資下 財富就會慢慢累積 唔好諗住一步登天 但你唔儲 就乜都冇

開始儲緊錢
唔知儲到幾多先買樓結婚一條龍好
五十唔知夠買啲乜

薈朗定薈晴

五十個要一條龍都幾高難度喎

其實岩岩由零開始緊 計劃中
起碼都要兩三年後先成事
結婚可能淨係註冊算

啲人淨係擺酒都燒三十個

睇餸啦

巴打，有38萬到你手都算係咁
我同你差唔多情況
賣完樓冇錢淨我仲要幫手嘔多十幾萬出黎
依加都仲係租緊樓住咋
你仲後生，唔洗咁灰喎

元朗果張都r得過 ，不過我反而特別想去玩sky park 個會所

唉又有11個客買7000萬野

夜晚要去食飯，驚開唔切，已開新post，link

呢個完咗先去新嗰個，thx

你地講上面講嘅管理費係用實呎定建呎計?

慢慢黎啦 有目標係好事
但淨註冊你女友ok？

我擺唔擺酒都無所謂 最緊要有靚相

今日諗緊
到時影pre wedding
註冊個日著裙掛 婚紗 揀多條裙 租三條
搵photog影幾個鐘
註個冊食個飯算 friend鍾意咪黎觀下禮
慳返啲錢

新樓冇建尺睇好耐 不嬲計實用

管理費好似計建尺喎

呢度都要四五皮喎 有d紅既攝影化妝都唔平 搵得攝影化妝 淨係註冊好似好浪費

巴打 我結婚果時求婚介指影相擺埋酒都係十皮樓下全包咋, 收完人情仲有錢賺
只要你女友唔介意， 其實好多位都可以平平地搞掂

結婚呢個project其實都係睇餸食飯

據我所知 按揭中介係賺銀行比佢既回佣 即係經佢介紹而又成功係果間銀行做到按揭 銀行會回佣比佢 呢樣都係聽aa講

有苦自己知
24歲就冇老豆 我都成年冇搵佢了 好憎佢
媽就自己有地方住 但我唔可以搬入去 (你懂的）
我就自己租緊 煩緊
我都想一家人齊齊整整 日日返屋企有飯食
每個月俾幾千蚊家用唔洗愁

講緊實尺

巴打岩 新樓係講實尺 舊樓先計建尺

朗

又係既...家家有本難念的經

唔一定，新樓好似DMC會寫每個單位既management share per unit，用果個unit去計

嫲巴加油
你咁識諗已經好好

感激巴打
你琴日都撐左我成日

德馬GROHE/HANSGROHE
香港係唔好買套裝, 個龍頭入面會少左D野

另外唔好買大陸帝朗, 垃圾黎

輕輕一推

我呢啲25歲廢青仲未有首期

我24 情況都係咁
同男友努力儲錢中

Pre approval 未批我呀媽日日叫我去簽野

即係點 一件件買咪好貴

上德馬執, 你係德馬一件件買連運費都平過香港買套裝

上德馬執係咩意思？上邊？

德國森林網

小弟一年前都係德馬買左套，非常抵玩
果陣我跟住Discuss一個教學post
巴打參考一下

感謝大師